<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	
	<!-- Adeptus Mechanicus -->
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0" value="Глава 1: Аналіз - Блаславёны Пачатак"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0BeginningDescription" value="Вы захоўваеце прыемныя ўспаміны пра дні, калі былі працоўным на каньёнах Марса і Тэхнаакалітам на Фекундыі. Дэцытар Камбрэ-Неон быў з вамі тады, з самага пачатку як працоўны паплечнік, потым як целаахоўнік, а зараз як вашы Скітарый-Маршал. Ён падзяляў з вамі місію ў мінулым стагодзьдзі. Таму, калі ён пацьвердзіў, што пратаколы пакараньня сьмерцю нарэшце зацьверджаны і выпушчаны, вы з нецярпеньнем прыступілі да пачатковых этапаў.<br/><br/>Гэтая місія азначала, што вы мусілі адсутнічаць на сваім пасту, пра што вам хутка напомніў Магас Бенедыкт. Адсутнічаць падчас уварваньня Оркаў. Адсутнічаць падчас пацьверджаных уцёкаў Тыранідаў. Адсутнічаць падчас раскідваньня сілаў Адэптус Механікус па планеце, у тым ліку каштоўных Каштэлянаў. Адсутнічаць падчас пераўтварэньня ганарлівага Гарада-Вульля Гладыус Прайма ў пустэчу, на руінах якой кешкаецца наўрад ці мільярд душаў, а за астатнія багацьці змагаюцца ўсе Ксенасы і ерэтыкі.<br/><br/>Але вы ня можаце тлумачыць Бенедыкту. Вы мусіце ставіцца да сваёй місіі так, нібы яна зыходзіць ад Найвышэйшых Лордаў Тэры ці Генерала-Фабрыкатара. Сапраўды, Астра Мілітарум і Адэптус Астартэс ня могуць падтрымліваць вашыя дасьледаваньні Тыранідаў, а значыць, мусяць ставіцца да іх як да варожых - ня кажучы ўжо пра вашы канчатковы план."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0Stage0Description" value="Але перш чым планаваць, трэба выжыць. А каб выжыць, напамінае Камбрэ-Неон 7, мы мусіце пабудаваць Марс наноў, тут."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0Stage1Description" value="Вы прывялі сваю астатнюю сьвіту Скітарыяў у закінуты горад-вульлей, які стане грунтам вашай кузьні. Вы абралі гэтае месца не выпадкова - у яго сэрцы знаходзіцца старажытны каркас Тытану, пакінуты тут у часы заваёвы планеты. Калі яго ажывіць, ён будзе нястрымным. Вы даручаеце Бенедыкту сачыць за яго рэканструкцыяй.<br/><br/>Бенедыкт-Магас Герантакрат, Бенедыкт Сачердас Кво-Вадзіс, калі казаць яго поўнае імё, выклікае турботу. Вы падазравпеце яго не лаяльнасьць з моманту паўстаньня на Унуніцыі IV. Там, у момант вашага трыумфу над ерэтыкамі-культыстамі, яны сказалі штосьці такое на эмоцыях. Вы б пазбавіліся ад успамінаў, але іх дазволы супадаюць з вашымі, больш за тое, верагодна, яны нейкім чынам перасягаюць вашыя.<br/><br/>“Архімагас, запыт. Трэба памнажэньне вытворчасьці. Адзін, Мануфакторум Кібернэтыка, проксіміці два, эфектыўнасьць вытворчай лініі. Ухваленьне?”"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0EndingDescription" value="З вышыні Археоптара, разрослая Мануфактура цешыць вас - з гэтай вышыні вы амаль бачыце ўзаемазлучаны струмень матэрыялаў, а атрыманыя дадзеныя адлюстроўваюць сьпецыялізацыю, якая стымулюе вашы эканамічны ўзрост. На рэканструкцыю Тытану можа сысьці цэлае жыцьцё, але гэта добры пачатак."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1" value="Глава 2: Распрацоўка — Зьмяншэньне Пераменнай"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1BeginningDescription" value="Калі Археоптар вяртае вас назад, вы глядзіце ўніз на сваю новую Кузьню, на бісмультараў ды меканвілаў, на лабатамаваных сэрвітараў, на слушна катэхізаваныя прылады, на дабраславёных працоўных, лаяльных целам і розумам. І бачыце - гэта добра. Камбрэ-Неон 7 дагэтуль на вашым боку і паўтарае думку: “Мы робім працу Амнісіі, Магас. Мы пабудавалі, зараз мусім выжыць.”"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1Stage0Description" value="Выжыць будзе складана, бо гэтая планета мае зашмат праблемаў. Вы вырашылі даць рады тым, што могуць узьнікнуць першымі: то бок зьнішчыць гегаманізуючыя групы, каб яны ня мелі шанцаў вырасьці і стаць пагрозай."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1Stage1Description" value="У некраспарыумах Генетара чаканыя трупы Оркаў. Але Тыраніды… яны ўжо прыстасоўваюцца. Сапраўды, вы бачыце, “мёртвага“ хормагаўнта зьнішчанага падчас паглынаньня вялікай часткі сэрвітара. Гэта трывожна. Вашая стратэгія разьлічана на тое, што яны ня маюць мясцовага Розуму Вульля, але, здаецца, яны ўжо выгадавалі штосьці такое ў попелавых адкідах. Калі б вашая місія была іншай, то гэта было б катастрофай.<br/><br/>Бенедыкт уваходзіць. “Экскурсія тыранідаў раўназначна правалу. Вашая адсутнасьць, вашы правал. Зручна/нязручна. Патрабуецца паляпшэньне. Расьсьледаваньне санкцыянавана. Так кажуць Усе.” Іх інсінуацыі прафільтроўваюцца празь інфармацыйныя сеткі, далікатна зьмяняюць вашы доступ, вы адчуваеце, як звужаюцца вашыя каналы сілкаваньня і слабее вашы кантроль, калі вашыя паплечнікі Магі згаджаюцца з боязямі Бенедыкта.<br/><br/>Адсутнасьць лаяльнасьці Бенедыкта турбуе вас. Ён здраднік ці проста амбіцыйны? Той выбліск нянавісьці і радасьці, якія ён прадэманстраваў на Унуніцыі IV, нашмат перасягаюць чаканыя нормы. Вы ніколі не знаходзілі досыць дадзеных, каб зрабіць выснову, але зараз бачыце спосаб атрымаць пераканаўчыя довады - магчыма, гэтае павелічэньне карэляцыйнага ўнёску прывядзе да таго, што Бенедыкт перабярэ і дапаможа вам экстрапаляваць адчувальныя і падахоўныя дадзеныя?<br/><br/>Таму вы абавязваецеся правесьці незалежнае расьсьледаваньне выбліску, адкрыць пратаколы і запісы для ўсеагульнага агляду і прыняць вынікі. Бенедыкт ківае, прымае прапанову і моўчкі сыходзіць. Інфармацыйныя сеткі зноў слабеюць па меры пашырэньня вашага абяцаньня.<br/><br/>Прагалы ў лагічных шляхах хутка робяцца выяўнымі, што прыводзіць да больш дэталёвага дасьледаваньня гістарычных пратаколаў. Чаму вывучэньне Тыранідаў было санкцыянавана ў Сьвеце-Вульлі, калі рызыкі такога пачынаньня былі вельмі выяўныя нават на грунце базавых разьлікаў? Чаму стрымліваньне пацярпела няшчасьце? Самае цікавае, што некалькі старажытных Каштэлянаў і іхніх Кавалей Дадзеных выжылі пасьля прарыву, але адхілілі вашыя каманды.<br/><br/>З гэтага вы пачнёце сваё расьсьледаваньне."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1EndingDescription" value="Вы маеце досыць уваходных дадзеных пра ашуканцаў Тэхнажрэцоў. Час допыту… Бенедыкт гудзе ад перашкодаў. Калі ён здольны цешыцца, то тут ён пацешыцца. Вы дазваляеце яму працягнуць."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2" value="Глава 3: Тэставаньне — Нявызначаныя Ўваходныя"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2BeginningDescription" value="Тэхнажрэцы ашуканцы маўчаць, ня мае значэньня якую тэхніку выкарыстаў Бенедыкт (метад мноства і часта… бянтэжыць). Але вівісекцыя іх кагітатараў паказала, што загады сыходзілі з самага Марса і супярэчылі вашым інструкцыям. Тыраніды былі створаны тут не для дасьледаваньня слабых месцаў, як на Фекундыі, а як спраўная абарона - зброя апошняга сродку.<br/><br/>Як нехта мог дадумацца да ідэі выкарыстоўваньня брудных Ксенасаў такім чынам? Думка пра ўтрыманьне гэтых стварэньняў, а тым больш кантраляваньне, была непразорлівай. Эксплуатацыя Тыранідаў супраць самай планеты? Ці супраць тых, хто імкнецца яе заваяваць? Неразважная, разбуральная задума, калі гэта праўда. Што тут можа здарыцца такое? Чаму Зямля жадае гэтак моцна зьнішчэньня. Навошта рызыкаваць новым Флотам Вульля на Імперскім Сьвецьце-Вульлі? І чаму гэта было ўтоена ад вас? Вам здрадзіў Марс?<br/><br/>(Бенедыкт быў асьвядомлены?)"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2Stage0Description" value="Здаецца, вы мусіце больш старанна дасьледаваць гэтую планету. Каб зрабіць тое, вам патрэбныя лепшыя дазволы для духа машыны. Вашае раздражненьне пракрадаецца ў навакольле, і прымушае найблізкіх сэрвітараў дрыжаць, а іхнія мёртвыя вочы тузацца. Вы загадваеце сваім сілам прынесьці вам штосьці незвычайнае, тым часам як самі працуеце над адблакаваньнем лепшых дазволаў шаблонаў у архівах."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2Stage1Description" value="Калі вы ўваходзіце ў архівы кузьні, Бенедыкт выходзіць. Чаму ён мае гэткія дазволы? Вы іх амаль ня маеце! Ён ківае і кажа, калі вы праходзіце паблізу: “Вулей закінуты, але не пусты. Банк дадзеных Тытану актыўны. Легіё Венатар. Адкрыцьці, сакрэты… Ксенасы. Старажытныя ксенасы. Паралельнае расьсьледаваньне. Хуткае вяртаньне. Блаславеньне Амнісіі.”<br/><br/>Вы радыя яго сыходу, але вас турбуе, што ён мог знайсьці у памяці Тытану. Што гэтая старажытная машына магла ўбачыць тут, перш чым яе закінулі?"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2EndingDescription" value="Бенедыкт вяртаецца. Ён не спыніўся, каб ачысьціцца ад сваіх бітваў, накіраваўся прама да вас, аўгментацыі дагэтуль дымяцца бясколернымі вантробамі: “Засада Т'аў. Этэрны лідар са шнарам. Захоплены… памёр моўчкі. Дадзеных няма. Ніякай ерасі…” (Няўжо ён… усьміхаецца?) “Правал паралельнага расьсьледаваньня. Мой правал. Выбачэньні.” І ён сыходзіць, яго Скітарыі - сьледам.<br/><br/>Нічога? Ён нічога не знайшоў?! Гэтага ня можа быць. Больш за тое, вы не давяраеце ні яму, ні яго ўсьмешцы. Зараз вы разумееце, што ніколі ня будзеце яму давяраць. Вы мусіце яго прыбраць."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3" value="Глава 4: Перадача — Ерэтычныя Дэвіяцыі"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3BeginningDescription" value=""/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3Stage0Description" value="Прыбраць свайго паплечніка Магаса будзе складана. Ён мае сваіх уласных пасьлядоўнікаў, сваю уласную моцную базу. Вам трэба штосьці больш значнае за простых ваяроў Дактрыны. Якімі б тактычна надзейнымі яны ні былі, вам трэба болей такіх Тэхнажрэцоў, як вы… і іх натхненьне."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3Stage1Description" value="Вы таемна пасылаеце сваіх новых памагатых у месцы, якія наведваў Бенедыкт, але нічога не знаходзіце - больш за тое, іх няўмелыя допыты мясцовых выжылых толькі прыцягваюць да вас увагу буйных сілаў Цёмнага Механікус. Ці быў Бенедыкт у змове зь імі?<br/><br/>Яны ўяўляюць сабою разнашэрсную зборню, але вы хутка разумееце, што іх нельга недаацэньваць. Прыходзіць ком, вы адцягнуты думкамі пра ерась Бенедыкта, вы аўтаматычна пачынаеце яго расшыфроўваць. Яшчэ адна памылка. Крык машыннага кода прарываецца праз вашае служэньне і выводзіць з ладу вашыя сілы. Яны маюць Каваля Варпу, відавочна, ветэрана Тэхнамарына Доўгай Вайны…<br/><br/>Вашыя сістэмы пашкоджаны, глючаць з-за накладзенага паведамленьня Каваля: “Бог Машына (2). здраднікздраднікздраднік. Сардэчна запрашаю --> Палы.” Вы працуеце над яго ачышчэньнем. Як напісана ў Квэстас Механікар: “З вуснаў ерэтыкоў выходзяць толькі брудныя выпарваньні. Адрэжце язык і будзьце чыстыя.”<br/><br/>Вы загадваеце адрэзаць язык Кавалю Варпу, і вашыя ваяры кідаюцца на штурм."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3EndingDescription" value="Каваль Варпу ляжыць парэзаны сярод рэштак сваіх дэманічных рухавікоў, яго раздушаны голас дагэтуль шэпча “…здраднік…” Вы загадваеце зьнішчыць усе рэшткі ерэтыкоў, а Скітарыяў адказных за гэтае сьцерці ад маніпулы з-за страху заражэньня.<br/><br/>Пасьля вашага вяртаньня Дэцытар Камбрэ-Неон 7 схіліўся перад вамі. Ён выявіў, што Магас Бенедыкт пакінуў горад са шматлікімі Скітарыямі і Магамі. Ён ня змог умяшацца з-за перавагі Магаса ў іерархіі Кузьні.<br/><br/>“Магас, ён здрадзіў вам, якія б ні былі яго прычыны. І ён накіраваўся да тых, хто ня можа ведаць пра нашую місію - Астра Мілітарум і Адэптус Астартэс. Мы павінны падначаліць іх усіх, каб прадухіліць распаўсюджваньне ерасі” - з гэтым нельга не пагадзіцца, але гэта ўжо крок наперад."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4" value="Глава 5: Ацэньваньне — Разгортваньне Квэсторыс"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4BeginningDescription" value="“…Архімагас ерэтык. Фекундыя, Марс, Гладыус і гэтак далей. Доказы прыкладзены. Экстрэмальная ДЭВІЯЦЫЯ…” Паведамленьне зацыкляецца, ізноў і зноў. Бенедыкт сьцьвярджае, што вы плануеце неверагодныя злачынствы і што Пракуратар мусіць быць пасланы для расьледваньня ВАШАЙ справы. Ён сьцьвяржае, што вы злучаныя з прарывам аб'екта Тыранідаў.<br/><br/>Мана! Усё мана! Вы адданыя Амнісіі! Было б вар'яцтвам выпускаць Тыранідаў дзе б яны не былі. Дзеля бясьпекі вы блакуеце перадачы ў межах валадарстваў Механікус. Але вы радыя, што ён зрабіў перадачу."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4Stage0Description" value="Гэта таму, што Камбрэ-Неон 7 прасачыў маршрут сігналу да Крэпасьці Падзелу. Вы павінны высьветліць, ці знаходзіцца Бенедыкт дагэтуль там ці проста накіроўвае сігнал празь яе."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4Stage1Description" value="Інфільтратары знайшлі Бенедыкта. Высьветлілася два ключавыя факты. Першае, ён рыхтуецца зьбегчы на арбіту з ключавым артэфактам, узятым у Астра Мілітарум - старажытнай прыладай, якая мае пэўны ровень кантролю над варп-штормамі - што, увогуле, само па сабе цікава, і гэта тое, што вы маглі б з трыумфам даставіць на Марс, калі б тое было вашай мэтай. Але ён можа ізаляваць вас, калі дабярэцца да арбіты.<br/><br/>Другое - вы наўпрост ня маеце аблогавай зброі для штурму Крэпасьці. Аднак шляхетныя нашчадкі Квэсторыс Механікус чакаюць вашых загадаў. Вы ўпэўнены, што адзін Імперскі Рыцар цалкам разьнясе гэтую крэпасьць."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4EndingDescription" value="Крэпасьць Касьмічных Марынаў зруйнавана. Шкада, што стварэньні Імператара страчаны так марна, хаця яны і ня з'яўляліся сапраўднымі слугамі Амнісіі. І, што больш важна, Бенедыкту ўдалося выратавацца, хаця ён і пакінуў свой артэфакт у руінах Аптэкарыёна.<br/><br/>Але зараз вы маеце файлы, зь яго дадзенымі пра планету. Недарэчнае глупства, актыўная тэхналогія Экзадытаў, убудаваная ў планету, як і артэфакт, на які вы зьвернеце ўвагу, калі сьвет стане вашым. Але вось тое, што вы шукалі - Адэптус Астартэс падазрае, што аскепак К'тана Ашуканца схаваны недзе ў шэрагах Астра Мілітарум. Нарэшце, вашая мэта! Гэта тое, што Амнісія паслала вас знайсьці і захапіць."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5" value="Глава 6: Імплементацыя — І/Ці Сімуляцыя"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5BeginningDescription" value=""/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5Stage0Description" value="Штурм Рыцара быў гэтак пасьпяховым, што вы загадалі паскорыць рамонт каркаса Тытану, нібы для ўхіленьня ерэтычнага сабатажу Бенедыкта - але вы баіцеся, што гэта запозна, каб дапамагчы ў вашай сапраўднай місіі, злаўленьню гэтага злавеснага К'тан! Камбрэ-Неон 7 зазначае, што Некроны маюць тэхналогію, якую льга выкарыстаць для гэтай мэты… гэта ерась. Але Амнісія так загадвае."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5Stage1Description" value="Ашуканец ваяваў добра. Пазьней, праз шмат часу пасьля сканчэньня бітвы. Вы запрашаеце Дэцытара Камбрэ-Неон 7 на руіны горада Касьмічных Марынаў, дзе можаце пабыць у адзіноце, дзе можаце пазлараднічаць. Вы чуеце, як ён уваходзіць у разбураны Аптэкарыён, і гонар перапаўняе вашыя пратаколы стрыманасьці. Вы аб'яўляеце, што даставілі аськепак Ашуканца Амнісіі!<br/><br/>“Пытаньне!>? Амнісіі?! ЕРЭТЭХ.” - заяўляе суцішным голасам. Нейкім чынам, гэта не Дэцытар, а Бенедыкт. Вы спрабуеце адгарадзіцца ад яго, падаць сігнал дапамогі, але вашыя каманды застаюцца без адказу - яго дазволы перавышаюць вашыя. Вы смутна адчуваеце, што ён змог захапіць вашы горад, не папярэдзіўшы вас, не зрабіўшы ніводнага стрэлу.<br/><br/>Калі вашы Скітарый (зараз ужо Бенедыкт) уваходзіць, вы адчуваеце, як ён бярэ пад кантроль нават вас - вашыя механічныя часткі адключаюцца, вашы старажытныя чалавечыя органы ня могуць падтрымліваць вас, цемра стульваецца вакол вас…<br/><br/>…і ў цемры вы адчуваеце, як Амнісія ўваходзіць, надзеленая моцай. Хвала, хвала, хвала.<br/><br/>Замкнёныя ў сваім паміраючым целе, у сваёй сьвядомасьці вы бачыце разбураны Аптэкарыён, напоўнены статычнымі алілуямі. Вы адчуваеце радасьць, як яго цела (Жывы метал? Хітын? Вясёлкавы іхор? Чорны камень, што трэскаецца ў яго сьлядах?) усё праносіцца над вамі. Вы ўжо ня ведаеце, ці адбываецца гэта ў вашай паміраючай сьвядомасьці ці ў рэальнасьці, але вы гатовыя паклясьціся, што крыкі іншых рэальныя. Вельмі рэальныя.<br/><br/>Пазьней, думаеце вы, гэта будзе пазьней. Вы схіляецеся перад сваёй спадарыняй, ратаваньніцай чалавецтва, вашай Амнісіяй. Вы амалоджаны, вы зноў кантралюеце сітуацыю. Усё так ясна, вы ўсе разумееце.<br/><br/>(Вы ашуканы?) Зараз вы вяртаецеся ў каркас Тытану, вашы найвялікі дарунак ёй, каб кіраваць гэтым сьветам па яе загадзе."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5EndingDescription" value="Памылкі былі зроблены. Бенедыкт быў гэтак блізкі да таго, каб здрадзіць вам, здрадзіць Імперыуму, здрадзіць Амнісіі. Але Амнісія ўсё даруе. (Тое рэальна?)<br/><br/>Атрымаўшы моц ад аськепка Ашуканца, вы разам з Амнісіяй абуджаеце духі машыны Тытану. (Вы сьпіце?) Тытан робіць крок наперад, страсаючы горад-вульлей са сваіх плячэй. Вашая заваёва Гладыуса Прайма пачынаецца тут…"/>
	
	<!-- AstraMilitarum -->
	<entry name="AstraMilitarum/Story0" value="Глава 1: Жыцьцё ў Гвардыі"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0BeginningDescription" value="Гладыус Прайм здаваўся выдатным месцам для Імперскага сеньёра-адміністратара. Зь яго багатымі рэсурсамі і стратэгічным месцаваньнем. Кіраваць ім было лёгка і прэстыжна. Для тутэйшых жыцьцё ішло сваім парадкам да дня, калі з неба зваліліся запаленыя касьмічныя станцыі планеты і спусьціліся Оркі, за якімі рушылі ўсьлед больш жахлівыя Ксенасы. Мясцовы падзел Касьмічных Марынаў стаяў моцна, але ледзь трымаўся.<br/><br/>Як Камандуючы сіламі Астра Мілітарум, вы высадзіліся на планету некалькі месяцаў таму, але з-за нечаканага паўторнага з'яўленьня планетарных варп-штормаў, вы апынуліся ў пастцы на паверхні. Вы перагрупавалі выжылых грамадзянскіх і ваяроў Астра Мілітарум у адзін горад, але салдаты дагэтуль раскіданы за сьценамі. Мы мусім сабраць іх, аднавіць нашыя гарады і адваяваць гэтую планету. За Імператара!"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0Stage0Description" value="Нашы першы крок - аднавіць працу вайсковых фабрык Імперыума. У Імперскім Мануфакторуме каланісты могуць жыць і паміраць, ніколі ня бачачы навакольнага сьвету, бясконца ствараючы вайсковыя машыны ў славу чалавецтва."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0Stage1Description" value="Мы павінны знайсьці нашых раскіданых хаўрусьнікаў і ворагаў. Імперскі крокаход-выведнік Вартавы можа быць крохкім, але яго хуткасьць дазволіць нам хутчэй дасьледаваць планету. Пабудуйце яго як мага хутчэй."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0Stage2Description" value="З бясьпечнасьці Вартавога, пілот паведамляе, што на выжылых грамадзянскіх палююць Круты-а, паліморфны від Ксенасаў, які дэгенераваў і стаў дзікім."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0EndingDescription" value="Мы пабудавалі горад і абаранілі нашыя межы. Але нашыя ваяры моцна недаўкамплектаваны, бо гэта было праблемай пазьнейшага часу."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1" value="Глава 2: Згуртаваньне Рэштак"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1BeginningDescription" value="Хаця мы аднавілі нашы горад і ачысьцілі яго перыметр, нашых зьніклых салдатаў за межамі горада дагэтуль перасьледуюць гідкія Ксенасы. Днём і ноччу роспачныя маленьні гвардзейцаў пра дапамогу дамінуюць у нашых каналах сувязі. Мы павінны сабраць іх, аднавіць нашыя гарады і адваяваць гэтую планету. За Імператара!"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1Stage0Description" value="Гвардзейцы перасоўваюцца невялікімі групамі, выжываючы з дапамогай адпрацаваных метадаў утоенай вайны. Зьвяжыцеся зь імі і вярніце іх."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1EndingDescription" value="З такой колькасьцю вернутых салдатаў мы зможам спакайней адчуваць сябе за сьценамі. Але мы павінны працягваць мацаваць сьцены, бо нельга дазволіць Ксенасам захапіць гэты сьвет."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2" value="Глава 3: Палац Варты Сьвятара"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2BeginningDescription" value="Сярод выжылых гвардзейцаў эксьпедыцыі мы знайшлі шчасьлівую знаходку, Імперскага Тэхнажрэца з Марса. Ён мае ідэю, што можа быць прычынай варп-штормаў, але нашыя цяперашнія магчымасьці недастатковыя для яго дасьледаваньняў, дый месцаваньне нашага горада не падыходзіць для абрадаў Бога Машын. Ён настойвае на тым, каб мы пашырылі нашую цывілізацыю за межы гэтых сьценаў, а потым пабудавалі Станцыі Кагітацыі у двух гарадах, каб дапамагчы яго дасьледаваньням. Ён лічыць, што з дапамогай адлегласьці ён зможа вымерыць узрушэньні ў скрыўленьні паміж гарадамі-двайнятамі і выкарыстаць вылічальныя машыны для вызначэньня крыніцы шторму. Зь яго дапамогай мы, без сумневу, зможам расьсеяць клубы аблакоў варпу і заклікаць на дапамогу Імперыум. Гэты план - нашая лепшая - нашая адзіная - надзея."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2Stage0Description" value="Прыгатуйцеся да пашырэньня і пабудуйце Станцыю Кагітацыі - ад вас залежаць душы людзей гэтай планеты."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2EndingDescription" value="Станцыя Кагітацыі ўзвышаецца над раўнінай. Яна паведамляе пра магутнасьць Імператара ўсім, хто можа яму супрацьстаяць. Углыбіні станцыі, Тэхнажрэц будуе сваю лабараторыю."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3" value="Глава 4: Праз Шторм"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3BeginningDescription" value="Зладкаваўшыся ў падземных майстэрнях Станцыі Кагітацыі, Тэхнажрэц хутка стварыў невялікае войска Сэрвітараў і Скітарыяў, верагодна, для вывучэньня планеты. Астра Мілітарум, што ахоўвае горад, паведамляе пра дзіўныя эксьперыменты і пачувае сабе неспакойна ў яго прысутнасьці, але культ Бога Машын заўсёды быў трохі тагасьветным. Выйдучы са сваёй майстэрні, ён паведаміў, што ключом да варп-штормаў, здаецца, з'яўляюцца незвычайныя артэфакты, якія часам знаходзяць на паверхні планеты. Ён настойвае, каб мы прынесьлі яму ўсё, што знойдзем, але многае знаходзіцца ў руках Ксенасаў. Нам давядзецца шукаць, маліць, мяняць ці красьці артэфакты у іх."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3Stage0Description" value="Кожны артэфакт унікальны і вельмі запатрабаваны. Адзін зь іх можа быць ключом да заспакаеньня Варп-Штормаў - калі гэта так, мы павінны яго знайсьці."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3EndingDescription" value="Мы знайшлі тры незвычайныя прылады, якія падыходзяць пад апісаньне Тэхнажрэца. Зараз ён павінен дасьледаваць іх."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4" value="Глава 5: Трымаць Шыхт"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4BeginningDescription" value="Сустрэча з Тэхнажрэцом стала… складанай. Салдаты вакол яго пакояў, здаецца, ня столькі ахоўваюць яго, колькі бароняць горад ад яго. Вы сустракаецеся на нічыйнай тэрыторыі ўнутры Станцыі Кагітацыі, каб перадаць артэфакт, у атачэньні ўзброеных ваяроў і яго нядаўна адрамантаваных робатаў Каштэлянаў. Кібернетычныя вочы Тэхнажрэца зіхацяць чырвоным, калі вы моўчкі перадаеце яму дзіўнае абсталяваньне. Калі ён паварочваецца, каб пайсьці, вы ловіце яго за рукаво, і ўсе салдаты заміраюць. “Як хутка мы можам чакаць вынікаў?”  - пытаеце вы яго. Яго вакодар шыпіць перашкодамі і прамаўляе “хутка”, пасьля чаго ён сыходзіць. Вы ідзеце, занепакоеныя. Неўзабаве вы адчуваеце вынікі."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4Stage0Description" value="Па ўсім горадзе раздаюцца сігналы трывогі. З чым не чакалася сутыкнуцца, так гэта з Занявольнікамі! На горад нападаюць жахі, народжаныя варпам, пра якіх людзі чулі толькі ў народных казках. А Тэхнажрэц зьнік. Спачатку трэба перажыць напад, потым разабрацца зь ім."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4EndingDescription" value="Занявольнікі пераможаны, адкінуты назад у варп, коштам велізарных страт. У закінутых пакоях Тэхнажрэца вы знаходзіце жахі, незразумелыя для чалавека, і артэфакт, які мусіў іх прывабіць. Што ён рабіў? Мы павінны знайсьці яго."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5" value="Глава 6: Лепшая Частка Адвагі"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5BeginningDescription" value="Тэхнажрэц здрадзіў вам - чаму, вы ня ведаеце. Магчыма, ён заўжды быў адданы Марсу, магчыма, у яго розум пракраліся шэпты ерасі. Якая б ні была нагода, ён уцёк, пакуль вы былі заняты будаўніцтвам палацаў і бітвамі з ворагамі. Вашыя выведнікі знайшлі яго сховішча. Ён усталяваў артэфакт на незямным карабель, верагодна, зь яго дапамогай ён спадзяёцца прарвацца праз варп-шторм. Вы мусіце спыніць яго, пакуль ён не ажыцявіў задумленае. Сьцеражыцеся: баявыя машыны Каштэляны - адны з лепшых, якія толькі можа стварыць старажытная Марсіянская тэхналогія. Гэта будзе цяжкі бой."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5Stage0Description" value="Тэхнажрэц і яго машыны гатовыя да бітвы."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5EndingDescription" value="Калі вы перамагаеце апошніх ваяроў Тэхнажрэца, спрацоўвае засьцерагальны механізм. Дагэтуль часткова адрамантаваны карабель выбухае, пасьля актывацыі артэфакта. На ўсёй планеце псіхічна чулыя людзі ўздыхаюць, калі варп-шторм замаўкае. Вашыя Астрапаты зноў усталёўваюць кантакт з Астраноміканам і пасылаюць заклік пра дапамогу. Калі Імператару будзе дагодна, хутка прыбудзе Імперскі флот, і гэтая планета будзе паварочана Імперыуму!"/>
	
	<!-- Chaos Space Marines -->
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0" value="Глава 1: Мерцьвякі для Бога Мерцьвяка"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0BeginningDescription" value="За дзесяць тысяч гадоў вайны вы не памятаеце жахлівейшага знаходжаньня ў Варпе. Пасьля 13-га Чорнага Крыжовага Паходу Аббадона ў дні пасьля падзеньня Кадыі вашы крэйсер скокнуў у Варп і захрас там, як аса ў бурштыне.<br/><br/>Час стаў ненадзейным. Варп заражаў вашы экіпаж і сам карабель апантанасьцю і мутацыямі, пакуль цэлай не засталася толькі купка вашых ваяроў. Калі крэйсер нарэшце выдраўся з варпу над Імперскім сьветам Гладыус Прайм, ён стаў караблём-дэманам, а вашыя ацалелыя ваяры ўцяклі на планету ўнізе.<br/><br/>Але пасьля столькіх тысячагодзьдзяў вы ведаеце, што гэта мела сэнс. Вас выпрабоўвалі і вы выжылі. Вы ведаеце, што Цёмныя Багі мелі прычыну паслаць вашу вайсковую банду на Гладыус Прайм, і што вы павінны зразумець яе ці сустрэць іх гнеў."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0Stage0Description" value="Для слабога вока планета выглядае спустошанай, а яе імперскае насельніцтва дэмаралізаваным. Для вас яна выглядае сасьпелай для карупцыі. Вы пачынаеце неадкладна."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0Stage1Description" value="Улічваючы вашыя намаганьні, Параджэньне Хаосу наўрад ці было тым блаславеньнем, на якое вы разьлічвалі. Гэта пачвара, якая бясконца курчыцца, некалі была вашым Майстрам Пакараньняў Сьмерцю. Зараз яна прыкута ланцугамі ў вашай будове, скрукаваная разваліна, якая ледзь выжывае пад дзеяньнем мутацый, што разьдзіраюць яе на частцы і аднаўляюць ад імгненьня да імгненьня.<br/><br/>Розуму вашага спадарожніка болей не існуе. Але са сваіх шматлікіх вуснаў ён вымаўляе прароцтвы. “…тысячны меч, ланцуг завершаны, багі ў згодзе, бясконцасьць заражана…” Вашыя культысты тлумачаць яго словы як папярэджаньне пра напад Імперыі, але ўсьлед за гэтым - аб'явеньне."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0EndingDescription" value="Прыкуты да вашага трона дэман-сваяк вые, абвяшчаючы пра прыбыцьцё. У вашыя пакоі ўваходзіць зьменлівы Эніёх, вашы Майстар Апантанасьці. Яго фамільяры шапталіся з моманту прыбыцьця на планету і зараз кажуць пра вялікія персьпектывы для планеты, для кожнага Лорда, якому хопіць сіл захапіць яе. “Дагадзіце чатыром Багам” - шыпіць шматгалосы Эніёх: “І яны зробяць гэтую планету прыдатным домам для Дэмана-Прынца.”<br/><br/>Гэтая планета, у нейкім сэнсе, які вы не імкнецеся спасьцігнуць, жывая. З дапамогай Эніёха і пад вядзеньнем багоў вы возьміце яе - і, магчыма, узьнясецеся да Дэманства."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1" value="Глава 2: Абрады Тзіінча"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1BeginningDescription" value="У вашых пакоях няма люстэркаў. Калі багі ўпершыню багаславілі вас мутацыяй, вы пабілі іх усе ўва сваёй ганарыстасьці. Але рамы засталіся, каб напамінаць вам пра таго, кім вы сталі.<br/><br/>Пакуль вы сядзіце ў адзіноце, разважаючы над ня вартымі даверу словамі Эніёха, пустыя рамы запаўняюцца мясістым вокам Тзіінча, якое бясконца паўтараецца, разьлівае трыпафобію па пласталёвых сьценах. Неўзабаве з кожнай сьцяны на вас глядзіць пільны абраз Бога, створаны з плоці."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1Stage0Description" value="Вы выклікаеце сваю Ведзьмарку-Асьпірантку. Яна праводзіць рытуалы перад вачамі, прыносіць невялікія ахвяры, шэпча ім сакрэты і слухае, як вейкі шэпчуцца на зразумелай толькі ёй мове. Яна сьцьвярджае, што бог патрабуе ад вас даніну, што вы мусім навучыцца лепей зьмяняцца."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1Stage1Description" value="Вашая вядзьмарка вяртаецца, яшчэ больш перакручаная, чым калісьці. Яна кажа, што Ткач Лёсу гаварыў зь ёй, як заўжды аракульна. Зараз яна лічыць, што вы пераступаеце рысу, што вы мусіце ўшанаваць Тзіінча ахвяраваньнямі, простымі і складанымі. Пераступаеце праз сябе? Ды як яна сьмее! Вы звужаеце вочы, ведаючы, хто павінен стаць першай ахвярай."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1EndingDescription" value="Вы лянотна праводзіце пальцам па яе вачніцах. Вядзьмарка добра паслужыла сваёй мэце, нават калі яна была мімавольнай ахвярай. Вы спадзяецеся, што Тзіінчу прыйдзецца да густу душа свайго прыхільніка.<br/><br/>Яе чэрап ажывае ў вашай руцэ з пальчаткай і шэпча голасам Зьменьніка: “Вашы выклік… інтрыгуе. Гэтая планета мае сэрца. Вы мусіце зьмяніць яго рытм на свой уласны.” Вы ўсьміхаецеся, расьціскаючы чэрап. Гэта добры пачатак."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2" value="Глава 3: Таемства Нургла"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2BeginningDescription" value="Майстар Апантанасьці зноў з'яўляецца ў вашых пакоях. Эніёх уваходзіць бяз шлема, і нават ён, здаецца, на імгненьне адхіснуўся ад вачэй, якія назіраюць са сьценаў, ад расьціснутага чэрапа ў вашай руцэ. Вы перадаёце паведамленьне Тзіінча, і ён хітра ўсьміхаецца.<br/><br/>“Выдатна. Адзін з багоў на нашым боку, мой Лорд, вядома, наколькі льга давяраць Зьменьніку” - ён уважліва глядзіць у пільныя вочы на сьцяне: “Нашая наступная персьпектыва болей Сардэчная. І больш зразумелая ў сваіх жаданьнях. Усё, што нам трэба рабіць, гэта шырыць хваробы ад яго імя, і мы, без сумневу, атрымаем яго блаславеньне.” Вока раптам агаляе зубы даўжынёй у цалю і гыркае на Эніёха, перш чым ён расьціскае яго кулаком."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2Stage0Description" value="Вы ігнаруеце яго і загадваеце сваім культыстам ажыцявіць рытуалы Нургла. Неўзабаве вы чуеце лямант, што даносіцца з гарадзкіх алтароў. Хутка мухі пачынаюць сядаць на вочы вакол вас і адкладваць яйкі між вейкамі, што шалёна трапечуцца."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2Stage1Description" value="У горадзе кіпіць жыцьцё, ідэальнае для пашырэньня хваробаў, а вашыя ваяры, ужо заражаныя хваробай Нургла, блукаюць па вуліцах, як празьмерныя. Да надыходу ночы ў горадзе выбухае пандэмія. Тыя, хто выжыве, заўсёды будуць несьці блаславеньне Нургла. Пакуль вы ляжыце, ахопленыя ліхаманкай боскай хваробы, з'едзеныя мухамі вочы вакол вас адкрываюцца, як ірваныя раты. Сотня безгалосых галасоў хіхікае і загадвае - “Заражэньне бога рою, пашырце хваробу нават на дзяцей Вялікага Пажыральніка і атрымаеце маё блаславеньне”."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2EndingDescription" value="Вы ўзьбіраецеся па трупах мегафауны Тыранідаў. Якія дурні гэтыя лаялісты, што баяцца гэтых однодушных стварэньняў. Яны паміраюць, гніюць, як і ўсё іншыя. У раздзьмуханым сэрцы спараджэньня целу бачна Пазнака Нургла. Раздутыя пурпурныя мухі пакідаюць сьценкі страўнічкаў і зьбіраюцца вакол вас, ператвараючыся гудкі плашч. Вы разумееце, што маеце яго блаславеньне."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3" value="Глава 4: Рытуалы Кхорна"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3BeginningDescription" value="Эніёх стаіць ў вашых пакоях, калі вы вяртаецеся, у суправодзе фігуры, убранай у тэхналогію. Яна аглядае вокавую сьцяну, прагнілую і заражаную. Не пасьпявае новая фігура павярнуцца, як яе мехатэндрылы і зброя нацэльваюцца на вас. Значыць, каваль.<br/><br/>Эніёх кажа: “Два багі на нашым боку. Наступны выклік самы просты. Усё чаго ён жадае, вядома”. Ён паказвае жэстам на сьцяну, дзе гнойныя вочы ўжо сьцякаюць крывёю. Яны пачынаюць фантанаваць. Нібы паводка. Хутка пакоі запаўняюцца. Дэман-сваяк у вашага трона панікуе, калі кроў падымаецца ўгару. Кроў… зялёная?"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3Stage0Description" value="Каваль Варпу кажа: “Кроў, #1F5429 не #67080B? Кхорн 110010 бойка. Оркі! Месцаваньне @ 52.941040, -1.174028.” Вы загадваеце Эніёху пачаць абрад Кхорна, а Кавалю Варпу падрыхтаваць яго машыны да вайны."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3Stage1Description" value="Вы прыйшлі паглядзець, якія новыя жахі стварыў Цёмны Механікум напярэдадні нападу на Оркаў. Але заміж гэтага Каваль Варпу, здаецца, вырашыў правесьці для вас экскурсію па сваім Пякельным Фабрыкатару. Яго плоская машынная мова тлумачыць тое, што мусіла быць бязбожніцкімі жахамі, расчароўваючы і стамляючы вас. Пасьля таго, як ён з гонарам прэзентаваў трэцюю ідэнтычную станцыю для мучэньня душы і лоўлі дэманаў, вы схапілі яго за кіпцюры і прыціснулі да сябе.<br/><br/>“Мне ўсяроўна” - равяце вы: “Кхорну ўсяроўна. Нурглу ўсяроўна. Усім ўсяроўна. Зялёнаскурыя мусяць памерці! Будуй болей дэманічных машын! Ці-” Ён ківае, абыякава, і сыходзіць на сваіх мехатэндрылах.<br/><br/>Хутка вы будеце мець сілы, каб зьнішчыць Зялёнаскурых."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3Stage2Description" value="Каваль Варпу працаваў рупліва разам з Майстрам Апантанасьці. Дзякуючы апаганенаму рытуалу, пякельным кантрактам і жыцьцям шматлікіх рабоў ён стварыў стройныя шэрагі паўдэманаў-паўмашын, каб ператварыць Зялёнаскурых у крывавую масу і задаволіць Валадара Чарапоў. Вы аддаяце загад нападзеньня."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3EndingDescription" value="Вашая сьвіта стаіць на ўступе, адкуль адкрываецца від на лагер Оркаў. Рухавікі дэманаў дагэтуль радасна перасьледуюць малалікіх Зялёнаскурых, якім пашчасьціла непамерці ці незьнепрытоміць. Паўсюль кроў, яна сьцякае і сачыцца ў Байцоўскія Ямы.<br/><br/>Правадыр Оркаў дагэтуль спрабуе паўзьці да вас, нават з адарванымі канцавінамі. Оркі сапраўды вельмі жывучыя. Вы ўздыхаеце, цягнецеся ўніз і адсякаеце яму галаву. Галава працягвае спрабаваць укусіць вас за шчыкалаткі, пакуль Эніёх ня штурхае яе ў лужыну крыві. Пакуль галава Орка тоне і выкрыквае простыя пагрозы, з крыві фармуецца дэманічны рот, які праглынае галаву і лямантуе: “КРОЎ ДЛЯ КРЫВАВАГА БОГА”, пасьля чаго рот развальваецца. Здаецца, Кхорн ухваляе нас."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4" value="Глава 5: Літургія Слаанэш"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4BeginningDescription" value="Ці баіцеся вы вяртацца ў свае пакоі? Можа, багі гуляюць з вамі, а не абіраюць дзеля ўзьнясеньня? Не, вы - Лорд Хаосу, і ня маеце іншага выбару, апроч як ісьці далей - адступіць, значыць запатрабаваць Параджэньне кшалту Майстра Пакараньняў Сьмерцю. Тое словы Эніёха, які суправаджае вас.<br/><br/>Вы ўваходзіце ў пакой. Зала доўгая і ціхая. Вочы дрыжаць, але зачынены. Падлога чыстая ад крыві і гною. Нават вашы жудасны дэман-сваяк выглядае цэлым і варкоча. Усё *занадта* лагодна.<br/><br/>Неўзабаве вы разумееце чаму. Дэман сядзіць на вашым троне. Вашае сэрца ловіць. Увасабленьне прыгажосьці. Алебастравая скура, пераліўны хітын, вочы, аграненыя нібы каштоўнымі камянямі. Вы змагаецеся за кантроль над яго водарам, аблізваеце перасохлыя вусны, ўбачыўшы эратычны выгін яго немажлівых кіпцюроў. Пакуль вы змагаецеся з сабой, вочы на сьцяне адкрываюцца, скрыўляюць языкі, канцавіны і органы, бо прагнуць вашага дакрананьня."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4Stage0Description" value="“Маленькі лорд. Жадаеш дабраславеньня Слаанэша, маленькі лорд?”  - варкоча Захаплесс: Ходзьма, вашае заданьне простае. Навучы машыны. Навучы іх пакутаваць і кахаць.” Эніёх стогне ў экстазе, і вы з рыкам паварочваецеся, каб прымусіць яго замаўчаць. Калі вы паварочваецеся назад, пакой ізноў пусты. Вы апускаецеся на свой інкруставаны чэрапамі трон і загадваеце пачаць абрад Слаанэша."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4Stage1Description" value="За сьценамі вашага спустошанага пакою, горад стогне ў паўночным экстазе. Валадарка Празьмернасьцяў, Яна-Прагнучая, валодае ім сёначы. Усе формы распусты, усе катаваньні, усе правіны адбываюцца на гарадзкіх вуліцах. Вашыя сны трывожныя, цудоўныя. Раніцай вы выяўляеце падарунак у сваіх дзьвярэй. Ды Каваль Варпу чакае вас, некрануты пажаднасьцю і жахам, з каардынатамі грабніцы Некронаў."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4EndingDescription" value="Вы не ўпэўнены, ці навучылі вы Некронаў кахаць, але пэўна навучылі іх пакутаваць. Завабленьне іх бяздушных целаў у пастку, каб яны не змаглі выбрацца, эксьперыментаваньне з катаваньнямі і жахамі, назіраньне за разразаньнем Кавалём Варпу іх цела для стымуляваньня цэнтраў задавальненьня… да гэтага дня вы б не сказалі, што зможаце прымусіць Некрона так пакутаваць, ня зможаце зьвесьці Некрона з розуму ад юрлівасьці.<br/><br/>Вы адчуваеце, як цяжкая ракападобная клюшня кладзецца на вашае плячо, і вас ахапляе прыліў юрлівасьці. А гарачы голас шэпча вам на вуха: “Віншую, маленькі Лорд”."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5" value="Глава 6: Сапраўдны Сьвет Дэманаў"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5BeginningDescription" value="Прыгатаваньні зроблены. Усе багі прасігналізавалі пра сваю прыхільнасьць да вас (і ня толькі на сьценах вашых пакояў). Зараз настае вашы момант.<br/><br/>Вы выклікаеце прыхільнасьць кожнага бога па чарзе - Кхорна, Тзіінча, Нургла, Слаанэша. Па ўсёй паверхні планеты іх паганай сілай накрэсьлены вялікі знак Хаосу, які ахапляе ланцуг бясконцасьці ў ядры планеты."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5Stage0Description" value="Апошні этап - уліць у механізм дух сапраўднага Дэмана. Дамовы Эніёха і багаславеньні Багоў забясьпечылі вам службу старажытнага Дэмана-Прынца. Ён - цэнтар зоркі-фокусу, над якім будуць працаваць Каваль Варпу і Майстар Апантанасьці. Ён не жадае, але багі прымусілі яго дапамагчы."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5Stage1Description" value="Цяпер рытуал пачынаецца сур'езна. Майстар Апантанасьці і Каваль Варпу ведаюць, што рабіць. Арканныя механізмы Каваля Варпу наладжваюцца на пілоны і ланцугі планеты, а Эніёх загадвае культыстам адправіцца ў кожную кропку зоркі. Праз кроў і грубую глыбокую пашану вы скончыце рытуал і заразіце старадаўнюю абарону Старажытных.<br/><br/>Нарэшце дурні Імперыума усьвядомілі вашую прысутнасьць. Але ці ня надта позна?"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5EndingDescription" value="Усё адбываецца адначасна. Перакручаны твар Эніёха рассыпаецца ў пыл, нават калі ён заклікае багоў. Скрыўленьне паглынае Дэмана-Прынца, фіялетавае полымя спальвае культыстаў, што моляцца, а Каваля Варпу зацягвае ў свой арканны механізм, які таркоча 1 і 0. Выжылі толькі вы, зьнямелыя ў буры.<br/><br/>Няшчасьце і вечныя мукі знаходзяцца на адлегласьці аднаго імгненьня.<br/><br/>Але пасьля дзесяці тысяч гадоў змаганьня і жаху вы адчуваеце дакрананьне багоў да сябе. З вашай сьпіны вырастаюць цёмныя крылы, вашыя канцавіны робяцца жахлівымі. Вы - нованароджаны Дэман-Прынц Хаосу Непадзеленага, які вые, нараджаючыся ў паміраючым сьвеце.<br/><br/>Вашая воля доўжыцца толькі сякунду. Рытуал зацягвае вас у ядро планеты, паглынаючы старажытных духаў, якія хаваюцца там. Цяпер вы - сама планета, сапраўдны сьвет дэманаў. Вашая паганая прысутнасьць цягне яе і мільярд яе выжылых душ у Варп. Там вы будзеце катаваць іх вечнасьць."/>

	<!-- Drukhari -->
	<entry name="Drukhari/Story0" value="Глава 1: Партрэт Архона"/>
	<entry name="Drukhari/Story0BeginningDescription" value="Ружовая сьліна псуе дасканаласьць яго вуснаў. Ён крычыць мне ў твар і цешыцца тым, як я адхістваюся ад гуку і спрабую на густ свае цякучыя сьлёзы. Праз імгненьне ён зноў знайшоў спакой і ўсеўся на крэсла. Крэсла стогне і булькае, пакуль уважлівая разваліна яго корміць. Адно вока крэсла - блакітнае. Яно назірае за мной.<br/><br/>“Разумееш”, - гавора Архон і працягвае, - “Разумееш, мы проста мусілі наведаць Гладыус Прайм. Так шмат пакут, так шмат быдла, якое льга катаваць. Ды пэўныя скрабы, кшалту цябе”.<br/><br/>Ён спыняецца, каб удыхнуць барвовую пару з маленькага чэрапа, упрыгожанага цёмнымі херувімамі: “Урэшце, тут панаваў гармідар. Спатрэбіліся вытанчаныя рухі тактычнага генію, што перасягае нават самога Вэкта — Вядома, я гавару пра сабе — каб распазнаць яго патэнцыял, схіліць мільярды да поўнага няшчасця…”."/>
	<entry name="Drukhari/Story0Stage0Description" value="“На жаль, я ўзяў з сабой праўданароджанага, Ракіэна. Напышлівы, расьпешчаны, садыстычны… дасканалы інструмант, калі б ня быў дурнем”, - пануры погляд перакручвае ўвесь яго твар, - “Ёе амаль усё зруйнаваў…”."/>
	<entry name="Drukhari/Story0Stage1Description" value="“Калі я прыйшоў на аванпост, Ракіэн быў заняты запалоненым Адэптус Арбітсам, ладзячы вельмі цудоўнае катаваньне з выкарыстаньнем гроксгату ды іголкі. ‘Ракіэн, - сказаў я, - Дракон, я мушу перапыніць тваю пацеху. Не ігнаруй… - я тэатральна прагыркаў наступныя словы, - …Твой Архон’.<br/><br/>Ён кінуў цьвікавую пушка і апусьціўся на калені: ‘Мой Архон. Прабачце мяне’.<br/><br/>‘Так лепей. А цяпер да справы: мы прамарнавалі шмат часу і сродкаў на гэтую эксьпедыцыю. Мы мусім штосьці паказаць, неадкладна, каб мае супернікі не падымалі галовы. Закатаваць нейкае быдла…? Хмм. Прадэманстраваць сваю моц, магчыма…’”"/>
	<entry name="Drukhari/Story0EndingDescription" value="“‘Майстар,’ - скаўзаў мне Ракіэн, абапіраючыся на сваю цёмную дзіду. Мы знаходзіліся наверсе маёй рэйдарскай баржы і атрымлівалі асалоду ад болю, ад штурму Імперскага Бастыёну нашымі сіламі: ‘Няўжо нельга выкарыстоўваць існыя парталы Шляху Павуціньня? Навошта ўсе гэтыя выдаткі?’<br/><br/>‘First, never question me again,’ I smiled, ‘lest you end up like them.’ Rakien glanced down at the Grotesque hanging from the hooks on the craft’s prow and nodded thoughtfully.<br/><br/>‘Now.' I said, 'A certain Lord of Excess has taken an unwelcome interest in my well-being and his minions have been watching for my presence in the Real. So I have been avoiding the, ah, better-trodden paths. For a century or two.' I frowned. An athletic figure was approaching rapidly, killing as she came. I could see her perfect, sadistic smile from here. 'Perhaps I was not cautious enough.'”"/>
	<entry name="Drukhari/Story1" value="Chapter 2: Depths and Heights"/>
	<entry name="Drukhari/Story1BeginningDescription" value="An iron grip pushes my face into warm mercury. Under and out, under and out. My lungs ache and when I scream the liquid metal rushes in, oddly flavourless, as I choke to unconsciousness."/>
	<entry name="Drukhari/Story1Stage0Description" value="When I come to, the Archon is wiping his hand on a flayed Votann skin and smiling broadly at me. “All that time raiding in realspace. I need regular top-ups, you know? Where was I. Oh, yes—the Succubus.”"/>
	<entry name="Drukhari/Story1Stage1Description" value="“The ynnitach Graie Loxlove had led her wyches to Gladius in the hope of defeating mighty foes. Yet she savoured even more telling me that my nemesis was on Gladius Prime. 'Whispers from Commorragh,'' She said, 'Your Perfervid friend has followed us here. And the webway is sealed behind it. Who set that lovelorn horror on your trail, I wonder…?' She smirked, pirouetted and flipped away.<br/><br/>'The Perfected, Lord?' asked Rakien.<br/><br/>'Halfwit! Per-fer-vid' I said. 'She Who Thirsts has found us—or rather her minion has. An oddly reasonable Chaos type who’s been bothering me for centuries. We should expect trouble…'<br/><br/>As if on cue, on the horizon, dust clouds. More humans, keen to avenge their fallen kin. Expected but rather more quickly than I’d anticipated. The Perfervid was meddling already. In return for Loxlove’s taunts, I let the wyches handle them…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story1EndingDescription" value="“Surprisingly, for wyches, there were many survivors. Unsurprisingly, my followers bickered and fought and poisoned and killed for their share. Rakien begged me for one of his own—but I handed mine to the Haemonculus, Arkanic. As I always say, ‘Never offend an ancient flesh-sculptor unless you have to’. Especially, if you can torment a minion at the same time—ah, I can still taste his injured pride, his rage, his frustration…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story2" value="Chapter 3: Our Perfect Friend"/>
	<entry name="Drukhari/Story2BeginningDescription" value="The Archon sips from a jewel-encrusted goblet and leans back on his chair. Its single eye looks up at him, tears running from the blue iris. “I was toying with a felled Astartes and had just cracked their fascinating sub-dermal layer, when the vox on its helmet crackled out a honeyed Terran voice. 'Are you there, Gyrthineus? Did you enjoy my present?' Of course, it was that blasted Perfervid.<br/><br/>I leaned down and spoke into the vox. 'Oh, Perfervid. It was simply delightful. Sisters AND Marines, such a treat. We’re tormenting them now.' I absentmindedly lashed the Marine with my agoniser as we talked.'My pleasure, darling. But don’t take too long with them. I found some new aliens, ones I’ve not seen. Little blue things, but well-equipped and with such sweet screams. I’m sending them your way, to soften you up. Will visit later, to get your soul for my Prince. Farewell for now!' The vox went dead. Like its owner, I noticed, who’d I’d… expired whilst distracted. His head rolled to the floor and I picked it up.<br/><br/>'Why not simply kill this upstart mon’keigh?' began Rakien, 'Why let them manipulate us this way? First, he sends Imperials, now T’au-'. I cut him off with a taste of my agoniser, leaving him whimpering pleasantly at my feet."/>
	<entry name="Drukhari/Story2Stage0Description" value="'Hold your tongue!' I said. 'We are under strength and unprepared for battle, either against the T’au or the forces of She Who Thirsts. And the Perfervid means to feed all our souls to Sai'lanthresh.' As I gazed at the marine’s flayed skull, an idea formed. 'The T’au do have a flaw though. Strike for the head…'”"/>
	<entry name="Drukhari/Story2Stage1Description" value="“‘Decapitation. Figurative and literal.' I said, tossing the withered blue head to Rakien. 'Round up the other T’au for transport to Commorragh. Now what have you missed?'<br/><br/>He looked around, panicked, 'Lord, I am sor- Oh. We are observed!' On a far crest overlooking the butchered T’au compound, he saw the glint. 'Rangers! The Aeldari, here?'<br/><br/>'Your chance to impress me. Make a… deal with them.’”"/>
	<entry name="Drukhari/Story2EndingDescription" value="“'Arrogant fool!', I yelled at Rakien, lashing him. He sobbed and writhed, as much for my pleasure as from his pain. ' I meant MAKE a deal with them! Not ‘deal with them’! As much as I take joy in the humiliation of our repressed kin, we need them. To unseal the webway gates, so we can leave.' I passed the agoniser to Arkanic. 'Patch this fool up, while I deal with the remaining Craftworld scum. They will demand more, now we have killed their people.' I looked at Rakien. 'His healing… it can hurt.'”"/>
	<entry name="Drukhari/Story3" value="Chapter 4: The Way of All Flesh"/>
	<entry name="Drukhari/Story3BeginningDescription" value="The Archon rests his exquisite jaw on his noble fist and sighs deeply. “The Perfervid’s messages had ceased, which I felt a slight frisson of sadness at—one so enjoys torment, whether giving or receiving. Hellion scouts reported that he was chasing down another prize amongst the humans, a living saint. These Slaaneshi, so fickle in their delights!<br/><br/>So to the Aeldari camp, beside a dormant gate of ornate wraithbone. Where you and I became acquainted for the first time, hmm. You, in your full Seer garb, with your perfect smile. Behind you, aspect warriors, an exarch poised, and an ancient Farseer casting runes. You spoke.<br/><br/>'The arrogant mon’keighs have meddled with The Great Devourer,' you told me. 'Our Farseer is near to the crystal sleep. Yet she sees terrible events will befall the Craftworlds should this strain leave the planet. Thanks to your forces, we are now too weak to tackle it. You must eliminate it, then we can all return home.' You dismissed me, like a mere Wrack. And that was when I started making plans for you…” The Archon caresses my chin with a bladed finger and I feel blood begin to drip."/>
	<entry name="Drukhari/Story3Stage0Description" value="He turns on his heel and walks to the window. “Anyway. Those beasts without a Hive Mind? Easy prey, I thought. Little did I know how determined they were…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story3Stage1Description" value="“Simply destroying the creatures themselves was not enough. The foolish mon’keighs who had meddled with them still knew their secrets. At least they’d make good workers for Commorragh…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story3EndingDescription" value="“Having completed your tasks, I returned to your encampment, eager to see you again. I was planning a delightful betrayal, to defeat your warriors and spirit you all back to my fleshpits in Commorragh. To use this to rise to command of my Kabal. Little did I know what awaited me…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story4" value="Chapter 5: The Confessions of an Ascended"/>
	<entry name="Drukhari/Story4BeginningDescription" value="The Archon is standing now, gazing out of a tall window at the dark beauty of Commorragh’s impossible spires. He continues talking.<br/><br/>“All seemed well on our approach. I swept down upon your camp with my raiding forces silenced, from all sides so that none might escape. Then I noticed that the tableau was… frozen. The Aeldari figures… impaled, drained. You yourself… absent. Even the Webway gate was darkened, encased with… Blackstone?“<br/><br/>The Archon turns from the window, gesticulating with his goblet, dark liquid spilling across the floor. “A moment of horrible realisation struck me… but it was too late. Stepping from the corrupted gate… the Perfervid had come… and he had ascended.<br/><br/>Instead of the elegant Marine who had pursued me for centuries, now there stood a Daemon Prince, massive yet limber. Yet his voice was still the refined drawl of that ancient Terran noble. 'Gyrthineus, your kin are sadly consumed, for which the Prince of Pleasure has richly rewarded me. And I made this perfect trap just for you. For our final consummation.' The warp lingered about him as he strode forward, tendrils from the Noctilith gate pulling at his back."/>
	<entry name="Drukhari/Story4Stage0Description" value="I am no fool. So I fled, whilst he tore apart my Raiders. Our only hope was to bring down the gate and send him back to the Warp…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story4Stage1Description" value="“'Oh, Gyrthineus.' sang the Perfervid as he faded back into the gateway, 'A mere reprieve from our affection…'<br/><br/>Yet soon my Hellions reported that you still lived, my dear. I sent Rakien to fetch you, in the hope you could open the webway as promised, forgetting that idiot’s bloodthirstiness towards your kind. I must apologise for… the carnage. I would have brought all of you here, to suffer together.”"/>
	<entry name="Drukhari/Story4EndingDescription" value="“I will never tire of dead Aeldari, even against my orders. But just a handful were left alive—you, a farseer and an Exarch. I left Rakien to be chastised by the Haemonculus Arkanic yet again, whilst you were brought to my chambers.”"/>
	<entry name="Drukhari/Story5" value="Chapter 6: Ascent and Fall"/>
	<entry name="Drukhari/Story5BeginningDescription" value="“'I am no worldsinger'. You said to me, hoarse. I had not yet touched you, though your torments had already been lengthy. 'But there is wraithbone here, as in the Crone or Exodite worlds.' You know what you told me then—of the ritual of the Young Prince, of the Deceiver’s death at Khaine’s hand, of how the Daemon had compromised your access to the webway. Of how the Necrons had claimed the Avatar’s chambers…”"/>
	<entry name="Drukhari/Story5Stage0Description" value="“I listened to Rakien’s delicious shrieks, as the Haemonculus worked on him, and a plan came to mind.”"/>
	<entry name="Drukhari/Story5Stage1Description" value="“Remember that sweet moment? When we stood outside the Avatar’s Chamber. You and the farseer, voices still raw from screaming, struck up a battle hymn and my Incubi guards joined in. The Dracon and Exarch were there too, chained together. 'Rakien,' I said, smiling innocently, 'Head in there, would you?' I pointed to the rust-red door.<br/><br/>'Archon!' he gasped. 'I- that would be certain death. What have I-?' You and the seer spread some sweet-smelling gunk on the two of them, and began the carving of the runes.<br/><br/>'Oh, my boy. I may affect a certain effete dissolution, but I have survived Commorragh for centuries. I know your idiot role is an act. I know you hate me and want to replace me. And I know that you told the Perfervid where to find me. Now, you either go in there or you die out here. Slowly.'<br/><br/>Do you remember his face? As his mask fell, horror and anger raged across his face. He moved towards me and the Incubi about us raised their klaives. He stopped.<br/><br/>'I- well-played, Archon. Father… Your rivals would have given me your place. I hope Slaanesh takes all time to consume your soul.' He strode calmly into the chamber, the Exarch following, carrying the Suin Daellae. The doors shut behind them. I was so proud of him—in that moment he was a true Drukhari. But my fellow Archons plotting so openly? That was troubling.<br/><br/>Then an age of your incessant chanting and, ahhh. That terrible cry. Slowly the doors opened and out strode the avatar, Kaela Mensha Khaine. The Incubi knelt to it, worshipful. You did not see but, as it passed me, it turned its head. I could see no recognition in its metal eyes, only molten hatred.”"/>
	<entry name="Drukhari/Story5EndingDescription" value="“And that was it!” guffaws Archon Roche, triumphantly. “Khaine consumed the Perfervid, I returned here with a planet to raid at will and with you, my prize. We rarely capture a warlock. Of course, before I display you to high society, certain changes will be necessary—we can’t have you calling down She Who Thirsts upon us here…”<br/><br/>He beckons to the fleshcrafter then pauses, looking at his arm, as it jerks and freezes. His eyes bulge, then quickly settle, resigned. “I- ah. A subtle poison. Intense, bypassed my wards. When I cut you?”<br/><br/>I stand from the chair, shedding the loose chains, Warlock garb and affected terror. “In my false tears, Duke Roche. A paralytic from a female Catachan Devil barb.” I bow, deeply.<br/><br/>His face is seizing now, as Arkanic advances on him. “Loxlove! Superb disguise. Arkanic’s support I presume.” He is struggling to get his final words out. “Wh-who-?”<br/><br/>“Why, everyone, dear. Too loud was your boasting against our Dark Muse, too great your success for your fellow Archons of the Kabal. And bringing a forbidden seer to Commorragh,” I bow, deeply, “endangering us all… that was the justification for your fall, of course. A lifetime as a Grotesque awaits…”<br/><br/>I allow Arkanic and his wracks to take Roche so that he might be fleshcrafted into a humbler form. Then I seat myself into the warmth of his living chair and sample his crimson vapours. A fine vintage indeed… It is good to be back in Commorragh."/>
	
	<!-- Eldar -->
	<entry name="Eldar/Story0" value="Глава 1: Праз Шлях Павуціньня"/>
	<entry name="Eldar/Story0BeginningDescription" value="Чорная Рада Чорнай Бібліятэкі прыслала вестуна. Да нас, у нашы ізаляваны Штучны Сьвет. Маўклівы Салітар расклаў перада мной чужынныя карты, Імперскае Таро. Імператар. Туз Мячоў.<br/><br/>То бок, Імперская калонія, падумаў я. Нібы ў адказ на маю думку, Салітар расклаў безьліч - амаль ўсю калоду, пераплятая і заблытвая. Вайна, падумаў я. Татальная Вайна.<br/><br/>Потым апошняя тройка, на вяршыні кучы. Сьляпы Празорца. І Валадар Мячоў. Вежа Маланак. Ха, да гэта ж я сам - расьсеяна сказаў я. А гэта… што гэта?<br/><br/>Пытаючы, я вырак сябе на згубу. Усе мае суродзічы ведаюць, што нельга задаць пытаньне Салітару і застацца ў жывых. Але пытаньні такой важнасьці патрабуюць адказаў.<br/><br/>Тады мы зачынілі вялікія брамы ў мой Штучны Сьвет і ў мой род. Салітар выступаў толькі для мяне, і я даведаўся пра Соты Меч Ваула на Гладыусе Прайме. Ніткі лёсу, вядома, прадракаюць мне сьмерць, але даюць нікчэмны шанец займець Меч, чым бы ён ні быў. Гэта ў нашых сілах і варта маёй страты."/>
	<entry name="Eldar/Story0Stage0Description" value="Але як толькі я ступіў праз браму Шляха Павуціньня, я адчуў няслушнасьць гэтага сьвету, Гладыуса. Ён кіпіць жыцьцём - палова рас галактыкі тут, але ўсё ж яго паверхня прасякнута вайной. Гэта месца Крываварукага Бога. Я паслаў у Штучны Сьвет па аднога зь яго асабістых Аўтархаў."/>
	<entry name="Eldar/Story0Stage1Description" value="Аўтарх прыбыў, яго дальназоркія вочы ўжо ацанілі прэзентаваныя яму карты і сімуляціі. Ён засьмяяўся, напалову ад роспачы, напалову ад захапленьня (зараз мне бракуе гэтага сьмеху). “Занявольнікі! Оркі! Дэманы! Празорца, абвяшчаю, нам прыйдзецца змагацца з кожным стварэньнем, якое хоць некалі ўпрыгожвала панадворак сьвету сьмерці. Як думаеце, з кім нам варта патанчыць першым? Можа з Т'ау?” - я ўказаў на шэра-чорныя сьферы ў галаграме, і яго твар панік: “Умбры? Чаму я ня зьдзіўлены, знайсьці іх тут?”"/>
	<entry name="Eldar/Story0EndingDescription" value="Калі дзіўнае ценевое стварэньне зьнікла, мяне працяў востры боль, а разам зь ім і бачаньне. Чалавечая фігура, разарваная на частцы… сіпаты голас шэпча ‘спыніся’… і цягнецца да маёй душы, Старажытны Вораг, сама Безыменная. Наперадзе нас будзе чакаць яшчэ болей жахаў."/>
	<entry name="Eldar/Story1" value="Глава 2: Анарыс, Страчаны і Знойдзены"/>
	<entry name="Eldar/Story1BeginningDescription" value="Каля брамы з'явіўся запылены рэйнджар. Аэрл Далёкабачучая, якая некалі ўваходзіла ў Шлях Адрынутых. Яна прыбыла сюды яшчэ да ўварваньня Оркаў і Варп-Штормаў і знайшла старажытную прыладу, што атачае планету пад Гарадамі-Вульлямі. Яе дасьледаваньні былі перапынены Некронамі, якія прачнуліся, таму яна паслала вестку па нашую дапамогу, каб працягнуць дасьледаваньні і пахаваць Сьвет-Грабніцу, пакуль ён не абудзіўся цалкам."/>
	<entry name="Eldar/Story1Stage0Description" value="Яна прапанавала дасьледаваць грабніцу, якая сьпіць ля невялікага Вульля Тыранідаў."/>
	<entry name="Eldar/Story1EndingDescription" value="Аэрл паведаміла: гліфы, якія запячатваюць грабніцу, старажытныя, магчыма, нават старажытнейшыя за Аэльдары. Гэтыя гліфы паведамляюць: планета называецца Анарыс, то бок ‘сьвятло сьвітанку’. У нашых гісторыях Анарыс - гэта назва Сотага Мяча Ваула, якім валодаў легендарны бог-каваль. “Мы прыйшлі, каб знайсьці меч” - нахмурыўся і сказаў Аўтарх: “Але гэты меч - планета, турма ці зброя? Як бы то ні было, я прагну валодаць ім”.<br/><br/>Складана адзьдзяліць нашую гісторыю ад мітаў. Мы верым, што Старажытныя стварылі нас, каб перамагчы бяздушных Некронаў і К'тана Інгіра. Таксама мы верым, што багі Іша і Карноўс нарадзілі нас у гэты сьвет і палюбілі. З нашай гісторыі мы ведаем, што нашае стварэньне выклікала чуму Занявольнікаў і сьмерць Старажытных. З нашых мітаў мы ведаем, што Кхайн спрабаваў зьнішчыць нас, бо мы пагражалі багам.<br/><br/>Магчыма, тое былі адны і тыя ж падзеі. Магчыма, менавіта тут Ваул выступіў супраць Кхайна, зьвязаўшы гэты сьвет-грабніцу Некронаў паразай. Магчыма, менавіта тут ён сам быў ‘прыкуты да сваёй кавадлы’. Аўтарх знайшоў мае довады пераканаўчымі, але мы пагадзіліся, што мусім захапіць меч раней за нашых ворагаў."/>
	<entry name="Eldar/Story2" value="Глава 3: Вязьніца Нябёсаў"/>
	<entry name="Eldar/Story2BeginningDescription" value="Аэрл і яе рэйнджары паведамілі, што духоўныя камяні раскіданы па ўсёй паверхні планеты. Яны не падобныя на іншыя, што я бачыў раней - недасканалыя, вельмі зьменлівыя, у асноўным нефункцыйныя і аднолькава пустыя, нібы эксьперыменты ў пошуках патрэбнай формы. Самае галоўнае, іх не павінна было быць тут - яны сустракаюцца толькі на Старых Сьветах, у самым сэрцы нашай мёртвай імперыі."/>
	<entry name="Eldar/Story2Stage0Description" value="Нашыя міты гавораць, што бог-каваль Ваул стварыў духоўныя камяні са сьлёзаў нашай маці, Ішы, якая выкарыстоўвала іх для таемнага камунікаваньня са сваімі дзяцьмі. Сярод гэтых камянёў-папярэднікаў былі знойдзены і іншыя прылады з прывідных костак, гэтак жа размаітыя. Я папрасіў сьпевакоў косьці і празорцаў духаў сабраць іх і паэксьперыментаваць зь імі, вядома, асьцярожна."/>
	<entry name="Eldar/Story2Stage1Description" value="Зараз, калі мы маем прылады, ясна, што яны ня пад сілу нашаму рамяству - яны немагчыма дасканалыя. Па некалькім працуючым прыладам мы змаглі выявіць, што гэтая планета - вязьніца. Варп-Штормы - яе рашоткі, а дазорныя прылады - яе вартавыя. Яна была пабудавана, каб завабіць Некронаў у пастку. Але яна з'яўляецца нечым большым за бачнае, яна з'яўляецца вязьніцай для таго, каго трэба забыць. Хто тут запячатаны ўжо 60 мільёнаў гадоў? Хто ахоўнік, а хто вязень?<br/><br/>Пакуль мы праводзілі расьсьледаваньне, Некроны адчулі нашую наяўнасьць у сваёй нямой грабніцы і хутка ўзьнялі супраць нас войска. Аўтарх узначаліў нашыя сілы, тым часам як я маніпуляваў старажытнымі прыладамі для дапамагі."/>
	<entry name="Eldar/Story2EndingDescription" value="З дапамогай гэтых прыладаў мы перамаглі Некронаў. Іх разьбітыя формы маюць дзіўны выгляд, не такія прасунутыя ў сваёй металічнай фізіялогіі, як тыя, зь якімі мы ваявалі ў іншых месцах у сучасную эпоху. Мабыць, яны палі напачатку Вайны на Нябёсах і апынуліся тут ў пастцы. Як гэта файна, нічога ня ведаць пра апошнія шэсьцьдзесят мільёнаў гадоў! Нічога ня ведаць пра нашы заняпад, пра ўзвышэньне Яе-Прагнучай і яе радні!"/>
	<entry name="Eldar/Story3" value="Глава 4: Бог Кавадлы"/>
	<entry name="Eldar/Story3BeginningDescription" value="Калі пагроза Некронаў была ліквідавана, Аэрл вызначыў месца, дзе я змагу камунікаваць з планетарнай прыладай."/>
	<entry name="Eldar/Story3Stage0Description" value="Планету засяліла маладзейшая раса, ужо падбухтораная на вывучэньне яе таямніцаў. Іх зьнішчэньне неабходна."/>
	<entry name="Eldar/Story3Stage1Description" value="Нешта ў ланцугу бясконцасьці шапнула мне. Я не прывык да таго, наколькі… аб'яднана. Яно адчувалася як адна асоба, а не мільёны душаў, якія я ведаў па контурах Штучнага Сьвету. Магчыма, яны зьліліся разам толькі праз шэсьцьдзесят мільёнаў гадоў… ці заўжды была адзіным. Яно, вядома, стала разгубленым, языкатым… складаным.<br/><br/>І ўсё ж яно змагло расказаць мне пра сваё мінулае. Што яно ваявала з Некронамі. Што яно перамагло іх тут. Што Старажытныя прайгралі, бо ня мелі ‘апошняга мяча’. Што Ваул ужо быў злучаны. Што фрагмент Бога - Кхайна Палага тут і сьпіць. Што яго трэба абудзіць, каб вызваліць планету.<br/><br/>Мы вырашылі вывесьці яго са стану дрымоты. Але спачатку нам трэба разабрацца з пагрозай хаосу, што нараджаецца і спрабуе сапсаваць самі контуры бясконцасьці."/>
	<entry name="Eldar/Story3EndingDescription" value="З празорцамі духаў мы ўбачылі ўсю брыдоту задумы Хаосу: ахвяру шматлікіх жыцьцяў і бясконцых пакутаў дзеля таго, каб укараніць у планету аднаго са сваіх багоў-д'ябалаў. Таксама ў цёмных тонах мы ўбачылі яго патэнцыял. Калі мы зможам задушыць супраціў, разважаеце вы, вы зможаце дасягнуць нечага падобнага з прыладай: ператварыць Анарыс у штосьці падобнае на сьвет Экзадытаў, але зь яе ўнікальнымі абаронамі…"/>
	<entry name="Eldar/Story4" value="Глава 5: Блізьнюк Цэгораха"/>
	<entry name="Eldar/Story4BeginningDescription" value="Мы пачалі рытуал, абралі Маладога Гаспадара з Экзархаў, замацавалі на яго ілбе гірлянду з прывіднай косткі і адправілі аголеным у пакой."/>
	<entry name="Eldar/Story4Stage0Description" value="Я чакаў некалькі дзён, пакуль змоўкнуць крыкі. Нарышце дачакаўся."/>
	<entry name="Eldar/Story4Stage1Description" value="Я пільна сачыў за Храмам Кхайна, чакаючы з'яўленьня Аватара, зноў камунікуя з контурам бясконцасьці. На маё плячо апусьцілася рука - Салітар. Як дзіўна бачыць іх тут. А потым яны расплавіліся ў Аэрла. Потым у Аўтарха, чалавечага тэхнажраца, каваля варпу, орка-мека… мяне, згарбачанага мудрасьцю і гадамі. Не-я ўхмыльнуўся. Голасам, здольным праглынуць сонечныя плямы, ён прагыркаў: “Неразумна заставацца адной, маленькі Празорца.”<br/><br/>На імгненьне я разгубіўся. Потым я ляжаў на боку, адкаціўшыся ад расплаўленых брамаў Храма. Каэла Менша Кхайн стаяў там, дзе я сядзеў на каленях, рука з расплаўленай крыві і металу схапіла майго двайніка за шыю. Ён крывіўся, змагаўся, плавіўся ў руках Аватара, і доўгая скрукаваная фігура з залатой энергіі была там, злая ўсьмешка ўпрыгожвала кплівы твар Аэльдары, пакуль ён змагаўся з крываварукім богам.<br/><br/>Вайна была прайграна не з-за мяча. Яна была прайграна, бо багі ваявалі паміж сабой. І перад намі стаяў Бог Шакал, цёмны двайнік Цэгораха, той, хто сее разлад. К'тан Інгір, якога звалі Мефет'ран. Ашуканец. Тады ён бег, бітва несьмяротных багоў спустошыла пакоі, і Аватар перасьледаваў яго."/>
	<entry name="Eldar/Story4EndingDescription" value="Аватар Кхайна на Анарысе вынішчаў саслабелых К'тан і іхнія сілы навокал мяне, зь яго Суін Даэллае ўвесь час крапала кроў. Ён гаварыў, пакуль змагаўся, так, як ніколі не казаў ніводны Аватара - завываючы ад смагі крыві, ён раскрываў таямніцы, гісторыі, рэчы, якія я ніколі не змагу расказаць свайму народу. З тога моманту я ні з кім не гаварыў, бо баяўся раскрыць жахі ў момант слабасьці. Гэтыя гісторыі павінны памерці разам са мной."/>
	<entry name="Eldar/Story5" value="Глава 6: Умбра"/>
	<entry name="Eldar/Story5BeginningDescription" value="Нягледзячы на зноў здабытую мудрасьць, я дагэтуль маю зашмат пытаньняў. Ці тут была прайграна Вайна на Нябёсах? Калі Ваул і Кхайн ваявалі, а пантэон прыняў розныя бакі. Ці шаптаў Ашуканец багам на вухі? Няўжо гэтая планета павінна была стаць узорам канчатковай паразы Некронаў? Я ведаю, што мне давядзецца спусьціцца на планету і стаць зь ёй адзіным цэлым, каб пазнаць усё па-сапраўднаму. Каб атрымаць адказы."/>
	<entry name="Eldar/Story5Stage0Description" value="Дагэтуль дух мусіў выпрабоўваць вас. Каб даведацца, ці вартыя мы, Аэльдары, яго абуджэньня. Ён рытуальнае пасылаў нас супраць ворагаў. Каб ізноў паўтарыць бітву Эльданэша і Ультанэша, Ваула і Кхайна, Кхайна і Слаанэша. Каб зразумець маю вартасьць. Умбры таксама прыйшлі, і я меў раптоўны момант усьведамленьня, што ад іх сыходзіць той жа псіхічны водар, што і ад Кхайна і Сусьветнага Духа - старажытнага дзіва, якое існавалі да нашай расы. Кім яны некалі былі - Старажытнымі? К'тан? Гэтыя таямніцы чакаюць нас пазьней."/>
	<entry name="Eldar/Story5EndingDescription" value="Я пішу гэта перад тым, як спусьціцца ў ядро Анарыса. Досыць сказаць, што мы перамаглі, і планета ў нашай хватцы. Мы экстэрмініруем іншыя расы і рушым самі. Толькі празорцы і прывіды застануцца, каб стаць сьведкамі гэтага. Поўная актывацыя гэтых вялікіх контураў бясконцасьці, каб убачыць, на што здольная гэтая планета, калі цалкам абудзіцца! Я прагну пазнаць, што гэта такое, быць замкнённым унутры з часоў Вайны на Нябёсах. Гэта Ваул? Першы сярод Аэльдары? Можа, гэта нешта іншае? Я ўжо адчуваю, як ува мне зьмяняецца крышталь."/>
	
	<!-- Necrons -->
	<entry name="Necrons/Story0" value="Глава 1: Бядота Старажытных"/>
	<entry name="Necrons/Story0BeginningDescription" value="Як ганарысты лідар з дынастыі Некрантыра, вы ніколі ня ведалі параз. Ніколі, пакуль вашы народ не сустрэў Старажытных і не адважыўся напасьці на іх зорную імперыю. Вашая дынастыя была на франціры, калі пачалася вайна са Старажытнымі, і вы былі ў ліке першых, хто сустрэў іх лютасьць. Цягам шматлікіх пакаленьняў вашыя Межавыя Сьветы былі пад ударамі, а Ядравыя ў аблозе. Калі К'тан, якога раней звалі Весьнік, а зараз Ашуканец, паабяцаў вашаму народу несьмяротнасьць праз біятрансфармацыю ў неўміручыя целы машын. Вы з прагнасьцю ўхапіліся за прапанову. Пазьней вы здрадзілі яму і яго роду, разьбілі іх на аськепкі К'тан, якія цяпер выкарыстоўваюцца ў якасьці зброі.<br/><br/>На жаль, безвынікова. Хаця вашыя новыя бяздушныя целы былі практычна неразбуральныя, нават пасьля заняпаду імперыі Старажытных, яны атачылі вашы Каронны Сьвет і выкарысталі свае звышнатуральныя сілы, каб злавіць вас у пастку, угрызьлі свае варп-тэхналогіі ў паверхню планеты і прывязавалі вас да яе глыбінь. Вы адступілі ў падземныя стазісныя грабніцы, якія загадаў пабудаваць Сзарэх, Маўклівы Валадар, і пачалі чакаць выніковы напад, які неадбыўся. Урэшце, вы заснулі, чакаючы закліку Маўклівага Валадара.<br/><br/>Мінула шэсьцьдзесят мільёнаў гадоў, і вы прачнуліся ў… хаосе. Сьляды бітваў між чалавекападобнымі тварэньнямі Старажытных усейваюць паверхню планеты, як і пасткі старадаўняга ворага. Яны вынішчылі вашы род, што абудзіўся, пакінулі толькі некалькі ўцалелых грабніцаў. З-за варп-шторма вы нічога ня чуеце ад свайго валадара Сзарэха.<br/><br/>Дзе Старажытныя? Хто перамог у вайне? Гэта наступная пастка? Дзе вашыя багі К'тан? Мы мусім ажыцяўляць выведку асьцярожна."/>
	<entry name="Necrons/Story0Stage0Description" value="Нашая першая задача - хутка абудзіць кагорту, каб бараніцца супраць сілаў Старажытных."/>
	<entry name="Necrons/Story0Stage1Description" value="Жывыя распаўсюдзіліся па гэтаму сьвету як пустазельле - асабліва зласьлівыя людзі, апошні праклён Старажытных, чыё прымітыўнае жыльлё пакрывае ўсю паверхню. Занявольце іх, калі зможаце, ці вынішчыце, калі не."/>
	<entry name="Necrons/Story0Stage2Description" value="Чалавечы лідар пракляў нас перад сьмерцьцю. Яго недасьведчанасьць адкрыла месцаваньне аднаго з нашых сховішчаў. Мы павінны даведацца, ці жывыя дагэтуль нашыя суродзічы."/>
	<entry name="Necrons/Story0EndingDescription" value="Толькі Некрон можа сказаць, што гэтая грабніца была ўзламана знадворку і запячатана. Хто ці што чакае нас унутры?"/>
	<entry name="Necrons/Story1" value="Глава 2: Пасланьнік з Мінулага"/>
	<entry name="Necrons/Story1BeginningDescription" value="У адной з грабніцаў спачывае Прэтарыянец Трыярхаў па імі Эйстан - судзьдзя Некронаў. Прыметна, ён не з нашай дынастыі, ён вандроўнік, што апынуўся тут у пастцы праз доўгі час пасьля пачатку нашай дрымоты. Ён расказаў нам, што пасьля таго, як мы зьнішчылі нашых багой, К'тан, па загаду Маўклівага Валадара, мы здабылі перамогу ў Вайне на Нябёсах, зьнішчылі Старажытных. Пасьля гэтага мы заснулі, саслабелыя бітвай.<br/><br/>У тыя перадсьмяротныя дні група Эйстана была адпраўлена ў Шлях Павуціньня, каб узначаліць уварваньне на родныя сьветы Старажытных, але ён заблудзіўся ў лабірынце і захрас на нашым сьвеце, калі Шлях Павуціньня скалапсаваў. Ён прабіўся да ўваходу ў грабніцу, але, ня маючы магчымасьці ўвайсьці ў яе, правёў шэсьцьдзесят мільёнаў гадоў у адзіноце, прыслухоўваючыся да прачынаньня галактыкі. Гэтыя заблытваючыя варп-штормы - новая з'ява, якая, на яго думку, заклікана завабіць нас у пастку."/>
	<entry name="Necrons/Story1Stage0Description" value="Эйстан лічыць, што ведае шлях пакінуць планету, выкарыстоўваючы фрагментаваныя Шляхі Павуціньня, але для гэтага трэба абудзіць Крыптэка нашай дынастыі. На шчасьце, нашыя запісы зазначаюць, што хронамант Крыптэк, адданы дынастыі, пахаваны поруч."/>
	<entry name="Necrons/Story1Stage1Description" value="Спатрэбіцца пэўны час для поўнага аднаўленьня вытанчаных механізмаў Крыптэка пасьля доўгага сну, але мы можам паскорыць гэты працэс, кантактуючы з навакольным сьветам і змагаючыся."/>
	<entry name="Necrons/Story1EndingDescription" value="Крыптэк, Птанотэк, цалкам аднавілася і, як ніхто іншы, яна імкнецца дасьледаваць меркаваны маршрут уцёкаў Эйстана праз Шлях Павуціньня. Але яе прылады паказваюць штосьці незвычайнае ў далёкай грабніцы Некронаў, яна не адказвае на ўсе сігналы, вынішчае ўсе, што трапляецца ёй на вочы, няхай то будзе зьвер, чалавек ці Некрон…"/>
	<entry name="Necrons/Story2" value="Глава 3: Фрагмент Разбуральніка"/>
	<entry name="Necrons/Story2BeginningDescription" value="Калі мы забілі нашых зорных багоў, К'тан, іх сьмерць не была лёгкай. Урэшце, яны былі фундаментальнымі часткамі сусьвету, якія атрымалі розум - іх нельга было па-сапраўднаму зьнішчыць, толькі атамізаваць і завабіць у пастку, каб яны не змаглі зноў аб'яднацца. Частка К'танаў у момант сьмерці пакідала пасьля сябе праклёны, напрыклад, хваробу Разьбіральніцтва Лланду'гора, якая давадзіла да шаленства многіх нашых ваяроў.<br/><br/>Культы Разбуральнікаў, якія ўзьніклі на ўскраінах нашых гарадоў, - яшчэ адно адлюстраваньне праклёнаў К'тан. Гэтыя нігілісты набіраюцца з лепшых: Несьмяротных, Гвардыі Ліча і Лордаў. У сваім шаленстве яны імкнуцца толькі да сьмерці ўсяго жывога.<br/><br/>Але мы, прынамсі, можам камунікаваць з гэтымі мясцовымі культамі, а гэтае звар'яцелае войска ня хоча камунікаваць і забівае нават ізаляваных Некронаў. Мы мусім спыніць іх, калі зможам."/>
	<entry name="Necrons/Story2Stage0Description" value="Паўсталыя Некроны сфармавалі войска, якое ўзначаліў грозны Лорд. Зь імі трэба разабрацца асьцярожна, пасьля гатоўнасьці."/>
	<entry name="Necrons/Story2EndingDescription" value="Якая страта - вашыя суродзічы, ператвораныя ў гэткія бяздумныя жахі. Эйстан паведаміў, што Некроны пазналі мноства такіх бедаў пасьля абуджэньня, бо яны адважыліся падняць руку на сваіх багоў."/>
	<entry name="Necrons/Story3" value="Глава 4: Кавадла Ваула"/>
	<entry name="Necrons/Story3BeginningDescription" value="Птанотэк, Крыптэк, вывучыла варп-шторм і прыйшла да высновы, што тэхналогія Старажытных, якая падтрымлівае шторм, убудавана ў гэтую планету. Машына, якая яе стварыла, напэўна таксама тут. Калі мы зможам знайсьці машыну, Птанотэк ўпэўнена, што зможа шляхам зваротнага інжынерынга расьсеяць варп-шторм.<br/><br/>Гэта можа стацца складаней, чым здаецца. Бо за мінулыя тысячагодзьдзі Аэльдары, Людзі, Оркі, Джакаэра і больш дзіўныя істоты пакінулі свае стварэньні на паверхні вашага Кароннага Сьвету і канібалізавалі тэхналогіі Старажытных. Зьбярыце іхнія артэфакты для вывучэньня Крыптэкамі, і, магчыма, мы зможам знайсьці механізм кантролю над машынай Старажытных."/>
	<entry name="Necrons/Story3Stage0Description" value="Гэтыя артэфакты вар'іруюцца ад прыладаў памерам з далонь да луналых маналітаў вышэйшых за Паляўнічых Грабніц, але Крыптэк настойвае, што ўсе яны карысныя."/>
	<entry name="Necrons/Story3EndingDescription" value="Птанотэк глядзіць на сабраныя прымітыўныя скарбы галоднымі вачамі. Вывучая артэфакты, яна бярэ па частцы з кожнай старажытнай прылады і хутка перабудоўвае іх у гіганцкі артэфакт Старажытных, які, па яе словах, можа кіраваць штормамі. Заглушаючы пратэсты Крыптэка, Эйстан самаахвотна згаджаецца выпрабаваць яго ўдалечыні ад горада, і вы згаджаецеся."/>
	<entry name="Necrons/Story4" value="Глава 5: Выяўленьне Весьніка"/>
	<entry name="Necrons/Story4BeginningDescription" value="Эйстана не было зусім трохі, горны артэфакт застаўся ззаду, а Крыптэк ужо запатрабавала аўдыенцыю. Яе Скарабеі масава ўваходзяць разам зь ёй, стымулюючы вашую Гвардыю Ліча сабрацца вакол вас дзеля абароны. Аднак заміж канфлікту Скарабеі прыносяць штосьці іншае.<br/><br/>Птанотэк тлумачыць, што яе Скарабеі дасьледавалі даўно разбуранае месца жыхарства Старажытных, калі натыкнуліся на незвычайныя рэшткі. Перш чым яна змагла асабіста дасьледаваць іх, яе Скарабеяў пагналі проч Псіханэйны, што засялілі руіны.<br/><br/>Але сёе-тое яны усё ж змаглі вярнуць. Яна ўручае вам Жазло Запавету, традыцыйную зброю Прэтарыянцаў. Якая абсалютна ня вінна знаходзіцца ў руінах Старажытных. Што адбываецца?"/>
	<entry name="Necrons/Story4Stage0Description" value="Крыптэк патрабуе, каб яна асабіста дасьледавала будынак Старажытных - вы згаджаецеся."/>
	<entry name="Necrons/Story4Stage1Description" value="Пад будынкам знаходзіцца сховішча Старажытных, да запячатаных брамаў якога вядуць сьляды людзей і Некронаў. Крыптэк можа адкрыць яе, але на гэта спатрэбіцца час."/>
	<entry name="Necrons/Story4EndingDescription" value="Вы асабіста прысутнічаеце падчас адкрыцьця сховішча. Унутры руінаў вы знаходзіці парэшткі даўно загінулых чалавечых ваяроў і Прэтарыянцаў Трыярхаў, у тым ліку зьнявечаны труп, які выяўна належыць Эйстану. Аднак вы нядаўна бачылі яго, наўпрост перад тым, як Крыптэк выявіла гэтае сховішча, ці нешта падобнае на яго, прынамсі."/>
	<entry name="Necrons/Story5" value="Глава 6: Таямніца Маўклівага Валадара"/>
	<entry name="Necrons/Story5BeginningDescription" value="Эйстан камунікуе з вамі, дакладней, істота, якая прыкідаецца Эйстанам. Тое трансцэндэнтальны аскепак Мефет'рана, Весьніка, Ашуканца, таго самага К'тана, што вырак вашы народ на гэтыя металічныя целы сваёй мілагучнай хлусьнёй. Вакол яго стаіць легіён вашых суродзічаў, Некронаў, з пустымі вачамі, як у Разбуральнікаў, якіх вы перамаглі раней.<br/><br/>Змучаным голасам Эйстана Мефет'ран злараднічае, што вы перадалі яму ключы да тэхналогіі Старажытных, і прапаноўвае вам падначаліцца сваім старадаўнім майстрам. Вы абрываеце камунікаваньне ў роспачы.<br/><br/>Але вашы Крыптэк мае свае таямніцы. Са схаванай стазіснай грабніцы Павук падымае запаветны падарунак Маўклівага Валадара, захаваны з часоў паўстаньня - Эанічную прыладу, відавочна прызначаную для забойства К'тана. Калі мы зможам аднавіць прыладу катролю і выкарыстаць тэхналогіі Старажытных і Маўклівага Валадара разам, то атрымаем шанец зьнішчыць гэтага напышлівага К'тана.<br/><br/>І як толькі мы пакажам іншым расам гэтай планеты, што можам зьнішчыць нават Зорнага Бога, яны, вядома, гэтаксама падначаляцца."/>
	<entry name="Necrons/Story5Stage0Description" value="Неўзабаве выведнікі Касы Згубы паведамляюць, што напышлівы К'тан пакінуў ля кантрольнай прылады войска сваіх бяздушных Некронаў. Імгненнага рэйду ў поўную моц павінна хапіць, каб адагнаць іх і вярнуць прыладу."/>
	<entry name="Necrons/Story5Stage1Description" value="Заміж таго каб расьсеяць варп-шторм, Крыптэк плануе ўзмацніць яго, гэтак, што атмасьфера будзе патрэскваць. Тое спаліць усё фізічнае - і больш за ўсё пацерпіць выключна фізічны К'тан."/>
	<entry name="Necrons/Story5Stage2Description" value="К'тан запозна ўсьведаміў сваю памылку і, палаючы энергіяй Старажытных, загадаў сваім бяздушным войскам атакаваць. Калі вы зможаце перамагчы яго, то прымусіце расы рабоў стаць сьведкамі згубы бога."/>
	<entry name="Necrons/Story5EndingDescription" value="Крыптэк ужывае сваю Эанічную зброю, і стварэньне, якое забіла Эйстана, у адзін момант няскладна крычыць, а ў іншы - кныхае, яго неспасьціжны інтэлект расшчапляецца на сотні частак у сховішчах Тэсэракта па вашым загадзе.<br/><br/>Зараз, ведаючы, што Эйстан быў Весьнікам, вы разумееце, што ўсё сказанае ім, амаль пэўна было хлусьнёй - яго аповеды пра Вайну на Нябёсах, заняпад Старажытных і гэтак далей. Нарэшце, думаць, што Некроны маглі перамагчы і Старажытных, і К'танаў - гэта за межамі разуменьня.<br/><br/>Такім чынам, за межамі варп-шторма Старажытныя, без сумневу, дагэтуль пануюць, але тут вы можаце заставацца ў бясьпецы ўнутры гэтай ахоўнай буры, якую яны так ласкава стварылі. Гэтая планета застанецца сапраўднай планетай Некронаў, і вы будўеце кіраваць тымі сьмяротнымі рабамі датуль, пакуль ня станеце досыць моцныя, каб ізноў кінуць выклік галактыцы."/>
		
	<!-- Orks -->
	<entry name="Orks/Story0" value="Глава 1: Хлопцам Нудна"/>
	<entry name="Orks/Story0BeginningDescription" value="“Зогавы Горк, як жа балюча!” - вы выкопваецеся з-пад адломкаў вашай Вежы Боса і бачыце, як некалькі хлопцаў побач робяць тое ж самае - але іх замала, яны параненыя і дэмаралізаваныя. Стары Док, Бонэз, чэпае да вас праз абломкі: “Больфасьць хлопцаў мёртвыя, бос. Эты зогавы фторм дастаў іх. Але мы маем поўна шапазных біцаў”. Ён задуменна трымае ў руцэ адарваную руку Орка - “Ва ўсякім разі, як адзіны Док, шо дагэтуль стае на нагах, умаю, вашым хлопцам не пірашкодзіць трохі адпачыць. Я выпісаў ім 'фізычныя практыкаваньні'. Эта файна пафіксе іх!” Ён выскальвае на вас поўны рот сталёвых зубоў. “ШЛУШНА” - крычыце вы сваім хлопцам: “Хто жадае падрацца?”. Хрыплыя воклічы вітаюць вас з усяго лагера."/>
	<entry name="Orks/Story0Stage0Description" value="Узначальце свой Вааагх! То бок ідзіце ў бойкі, у шмат боек. На шчасьце, менавіта ў гэтым Оркі найлепшыя."/>
	<entry name="Orks/Story0Stage1Description" value="Хлопцы вярнуліся ў справу. Трэба падсілкаваць іх і рэкрутаваць новых. Лепшыя грыбы вырашаць абедзьве праблемы."/>
	<entry name="Orks/Story0EndingDescription" value="Хлопцы шчасьлівыя, вашы Вааагх! на нагах. Час знайсьці сапраўдную бойку…"/>
	<entry name="Orks/Story1" value="Глава 2: Зашмактаныя Галові"/>
	<entry name="Orks/Story1BeginningDescription" value="“Вось, Бос, глядзіце.” - кажа Док і паказвае на дзьвюх зьнерваваных хлопцаў, што прыйшлі зь ім і прынесьлі варушачы мех у вашую перабудаваную Вежу Боса. Яны кідаюць мех на падлогу і хутка адходзяць назад. “Шоэта? Вялікі тваражэр? Мішаніна?”  - пытаеце вы, штурхаючы мяшок. “Ні, эта проста Ўурррдрэд” - адказвае Бонэз, і тут з пашчы меха з выцьцём выпаўзае Орк, яго вочы шыпяць. Небясьпечная напруга нарастае ў вашай галаве, пакуль зеленаскуры псайкер набліжаецца. Вы адштурхваеце яго і валіце на сьпіну. “Іншых Дзівахлопцаў зашмактала ў фторм” - кажа Док: “а гэты кажа, шо адчувае рэч, вінну за тое.” Ўурррдрэд ківае і пускае сьліны. “Эта рэч - Горк” - бурчыць ён: “Клінуся. Можа Морк. Вільмі блізка”. Вы хмурна глядзіце на спалоханага Орка-Псайкера. “Морк, маю дупу. Хапай хлопцаў і паглядзі, шо эта насамрэч” - вашы бот дапамагае Ўурррдрэду выйсьці за дзьверы."/>
	<entry name="Orks/Story1Stage0Description" value="Ўурррдрэд не зусім упэўнены, дзе знаходзіцца рэч. Яму трэба трохі пашвэндацца па навакольлі, а вашым хлопцам трэба зачысьціць усе найблізкія псіхічныя забруджаньні. Урэшце ён зможа адшукаць рэч."/>
	<entry name="Orks/Story1EndingDescription" value="Непадалёк чутныя гукі Орскага сьвята, стральбы і выпадковых крыкаў Гротаў. Але неспакойны, апантаны розум Ўурррдрэда блукае сярод Імперскіх Руінаў. Ён прысядае на кукішкі ля, здавалася б, неістотнага каменя, прынюхваецца да яго, а потым прасоўвае руку ў расколіну. Перад ім адчыняецца велізарная прорва, што апускаецца ў глыбіні планеты. “Эрк” - мармыча ён сабе пад нос, скідваючы ў яе каменьчыкі: “Шо эта за рэч?”"/>
	<entry name="Orks/Story2" value="Глава 3: Шо Эта за Рэч?"/>
	<entry name="Orks/Story2BeginningDescription" value="Вы стаіце на вяршыні ўзгорка і сочыце за тым, як Мек штурхае рухавік памерам з блок Вульля. Векавы касьмічны карабель, што даставіў вас на гэтую планету, быў прыземлены варп-штормам і жудасна пашкоджаны. Вашыя малалікія астатнія Мекі зьбіраюцца з сіламі, каб адрамантаваць яго ў спадзеве атрымаць магчымасьць пакінуць гэтую планету і працягнуць вашы Вааагх! удалечыні ад забойнага шторму. Бо як сказаў Бонэз: “Нават Оркі ня могуць біцца зь небам!” Пакуль вы глядзіце, Мек уключае нешта хібнае. Гіганцкі рухавік раптам ікае, падсмажваючы яго і блізкі статак Сквігаў.<br/><br/>Вы грызёце ўжо чацьвёртага смажанага Сквіга, калі Ўурррдрэд і яго нагляднікі прыносяць добрыя навіны. Яны знашлі Горка і Морка - габбінз яго."/>
	<entry name="Orks/Story2Stage0Description" value="Насамрэч Ўурррдрэд знайшоў уваход у падземны лабірынт, у якім схавана таямніца ўсяго сьвету. Трэба пабудаваць базу побач з таямніцай, каб дасьледаваць і бараніць яе."/>
	<entry name="Orks/Story2Stage1Description" value="Шо за зог… Ледзь пасьпелі пабудаваць новую фартэцу, а да вас ужо руша чылавечы натоўп. Яны выглядаюць раззлаванымі, не зразумела чаму. Ну і халера зь ім, будзе чым заняцца хлопцам, пакуль Гроты і Мекі дасьледуюць тунэлі."/>
	<entry name="Orks/Story2EndingDescription" value="Калі чылавечы напад скончыўся, вы зноў зьвярнулі сваю ўвагу на лабірынт, адкуль вярнулася дэкалькі выжылых. Сноты і Гроты, што пайшлі пад землю разам з Мекамі, амаль цалкам загінулі, іх спалілі ці разарвалі на частцы жахлівыя робаты і пасткі, але Мекі выжылі і з'явіліся на сьвятло са мноствам старажытных тэхналогіяў."/>
	<entry name="Orks/Story3" value="Глава 4: Да Клюшы, Да Таімніцы"/>
	<entry name="Orks/Story3BeginningDescription" value="Оддгаб, самы бязглузды з вашых меков, падскоквае ад радасьці: “Эта рэч Горка ці Морка, эта сапраўды.” Вы глядзіце на яго абгарэлыя валаскі і выпаленыя дзіркі ў брані-кансерве, ды добра адлупцоўваеце яго, каб супакоіўся. Пазьней, калі Оддгаб апрытомліваецца, ён тлумачыць: “Ня відаю, шо эта за габбінз, але часткі прымусяць карабель соўгацца хутчэй за рухавікі, шо я магу зрабіць. Мы дакладна прыбіромся з гэтага каміня. Толькі, уффф…” - ён запнуўся, нярвова паглядзеў на свой сілавы кіпцюр і адступіў: “Мы ня маім клюша!”. Ён ужо бяжыць, калі вы пачынаеце крычаць."/>
	<entry name="Orks/Story3Stage0Description" value="Вашая цярплівасьць мае межы. Проста зьбярыце як мага болей старажытнага халусьця, а потым паглядзіце, ці маюцца Клюшы."/>
	<entry name="Orks/Story3EndingDescription" value="Оддгаб ужо зьбіраецца пачаць капацца ў кучы старажытнага халусьця і артэфактаў, сабраных вашымі хлопцамі, калі ў пакой з крыкамі ўбягае Дзівахлопец Ўурррдрэд са сваімі перасьледнікамі-нагляднікамі. Ён з лямантам нырае ў кучу, а калі яго выцягваюць, зь яго вуха тырчыць маленькі артэфакт - шэраг срэбных шыпоў у кампаніі з парай сточаных кубоў. Оддгаб выцягвае яго і тыча вам у морду: “Да Клюш!”"/>
	<entry name="Orks/Story4" value="Глава 5: Чырвонае Руша Шпарка"/>
	<entry name="Orks/Story4BeginningDescription" value="Прывараныя да краю гіганцкага корпуса, старажытныя рухавікі выглядаюць недарэчна малюсенькімі і нязначнымі, але Мекі вучацца на сваіх памылках, таму не рызыкуюць. Самотны Грот адпраўляецца біць па рухавіках у надзеі завесьці іх. Пасьля першага ўдару старажытныя прылады ўздрыгваюць і адрываюць корпус ад зямлі. Вясялосьць грота перапыняе падзеньне корпуса, якое атамізуе яго выбуховай хваляй.<br/><br/>Знаходзячыся ўдалечыні на вяршыні ўзгорка, вы ўстаёце на ногі з шырокай ухмылкай на твары, Вааагх! ня скончыцца на гэтым гразевым шары. Цяпер засталося толькі прыдумаць, як прадрацца скрозь варп-шторм і не разарвацца на частцы дэманічнымі жахамі. Аднак Оддгаб мае хітры план. Усё, што трэба Грамадзіне, - гэта быць трохі хутчэй. А што найхутчэйшае? “Чырвонае шпаркае.”"/>
	<entry name="Orks/Story4Stage0Description" value="Вам бракуе чырвонай фарбы. Большая частка фарбы сапсавалася ў варп-шторме. На назапашваньне фарбы могуць спатрэбіцца месяцы. Але ў чылавекаў пэўна маюцца тоны фарбы ў горадзе. Так ці іначай, яны становяцца чырвонымі, калі вы іх б'еце. Чаму б, ухх, не запытаць у іх трохі?"/>
	<entry name="Orks/Story4EndingDescription" value="Пакуль вы сядзіце на абломках бранявіка, удалечыні гарыць чылавечы горад. Адзін з Гротаў-Санітараў Бонэза прышывае вам вуха са зразумелай асьцярожнасьцю. Бонэз і Оддгаб кіруюць зборам чырвонай штукі ў чылавекаў. Нават без аднога вуха гэта даволі шумна."/>
	<entry name="Orks/Story5" value="Глава 6: Узыход Дрэннага Месяца"/>
	<entry name="Orks/Story5BeginningDescription" value="Усё падрыхтавана. Мекі тэстуюць рухавікі, корпус афарбаваны ў асабліва крывавае пунсовае адценьне. Усе Оркі ў Вааагх! вераць, што ўсё атрымаецца. Зараз трэба толькі перасунуць карабель памерам з месяц ў добрае месца для запуску, якое Оддгаб называе 'абедняй трагедыяй', і націснуць чырвоную кнопку. Ды прывязаць Ўурррдрэд наперадзе карабля, на шчасьце.<br/><br/>Падыходзіць Бонэз: “Бос, файныя навіны. Да чылавекі і цін'эдх, і да астатнія жадаюць пашвэндацца. Ён ухіляецца ад вашага кулака, калі вы равёце: “ШОО?! ЗОГ ІХ УСІХ” - і ухмыляецца: “сапраўды. Мы зьбіраемся даць апошнюю бойку. Умаю вам спадабаіцца”. Вы апускаеце кулак і загадваеце сваім Гротам прынесьці вашыя самыя буйныя штралялы, чоппы і мега браню…"/>
	<entry name="Orks/Story5Stage0Description" value="Оддгаб і Мекі кажуць, што трэба перасунуць грамадзіну, каб было льга ўзьляцець. Паганяты мае ідэальную задуму…"/>
	<entry name="Orks/Story5Stage1Description" value="Сквіггот пачынае перацягваць Грамадзіну на пазіцыю. Зараз вам трэба проста забіваць усіх, хто набліжаецца. “Зог іх усіх!”."/>
	<entry name="Orks/Story5EndingDescription" value="Прывязаны да верхавіны корпуса, Ўурррдрэд практычна сьвеціцца ад назапашанай энергіі Вааагх!, атрыманай ад бойкі, што адбываецца ўнізе. Вы апошнім залазіце на борт, працягваючы страляць, не жадаючы пакідаць ворага на месцы. Вы падаёце сігнал Оддгабу, каб ён націснуў Вялікую Чырвоную Кнопку. Па ўсёй велізарнай масе пабітых караблёў, што складаюць грамадзіну, спрацоўвае кожны рухавік - ад самага маленькага выведніка Вандруючы Гандляр да кастамных рухавікоў Оркаў і бязгучнага ліфта Горка. Поле бою пад вамі ачышчаецца ад жыцьця ў выніку выбуху, вы па сьпіралі падымаецеся да шторму, галава Ўурррдрэда зараджанае Вааагх! пракладае шлях да зорак, мільгая абяцаньнем бясконцай вайны."/>
	
	<!-- Sisters of Battle -->
	<entry name="SistersOfBattle/Story0" value="Глава 1: Кніга Вандзіры"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0BeginningDescription" value="У тыя дні, калі ваяры Адэпта Сарорытас маршавалі па абліччу Гладыус Прайма. Яны бачылі справы Імператара, прыгнечаньне ерасі і шматлікія багацьці планеты, прысьвечаныя хвале чалавецтва, і яны бачылі, што гэта добра. Першай сярод нас была Кананэса Вандзіра, апошняя з радаводу, што доўга каецца. Як і ўсе Сарорытас, яна была сіратой, якую выхоўвалі у Школе Прагеніум; яна выдатна пераадолела выпрабаваньні Манастыра Прыорыс. Яна ведала сваю ролю - забясьпечваць духоўную чысьціню чалавецтва, і калі яе мучыў грэх ганарыстасьці за выкананую працу, яна цалкам загладжвала яго, штодзень. Вандзіра, і мы, яе сёстры, бадзялі сярод жыхароў Гладыуса. Мы не трывалі ерэтыкоў, але гэты сьвет быў надзвычай мірным і духоўным, штодзень узвышаў храмы і маліўся Богу-Імператару."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0Stage0Description" value="Аднак усяго праз год пасьля нашага прыбыцьця гэты зыркі прыклад чалавецтва быў зьнішчаны праклятымі ксенасамі. У руінах гэтага сьвету толькі купка з нас трымалася за сваю веру і павольна аднаўляла сілы - хаця ад Кананэсы Вандзіры не засталося і сьледу."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0Stage1Description" value="У сваёй агіднай празе бітвы Зелёнаскурыя выпусташылі гэты сьвет. Калі здавалася, што яны вось-вось адолеюць нашыя шэрагі, Вандзіра ізноў выйшала з адасабленьня, каб узначаліць нашую сьвятую справу."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0EndingDescription" value="Тады Вандзіра, нашая Кананэса, паўстала перад сваімі сёстрамі, і мы ўсьцешыліся. І яна сказала: 'Як і жывы Бог-Імператар, мы добра працавалі сёньня; але мы яшчэ папрацуем, бо многае дагэтуль трэба зрабіць'. І яна сабрала вернікаў, і спланавала нашую кампанію."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1" value="Глава 2: Трайная Здрада"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1BeginningDescription" value="Ерась - самая распаўсюджаная дарога да граху, але нястача веры ўва інструмантах Імператара - пачатковы крок на гэтым шляху. Нашаму Ордэну тройчы здрадзілі нашыя паплечнікі, і кожная здрада была мацнейшай за папярэднюю."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage0Description" value="Першымі, Астра Мілітарум. Слабыя целам і розумам, але моцныя матэрыяльна, іхнія сілы мелі патрэбу толькі ў простай дэманстрацыі нашай веры - вядома, пасьля дастатковага прыдушваньня іхняй волі. Вандзіра кіравала гэтым малым ачышчэньнем."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage1Description" value="Пасьля вяртаньня рэштак Гвардыі назад у нашыя шыхты, перад намі паўстала складанейшае задача. Адэптус Механікус атаясамлівалі сваю Амнісію з Богам-Імператарам - гэта зручная фікцыя, да якой зьвяртаюцца ў крайніх выпадках. Вандзіра не выпрабоўвала аніякага задавальненьня ад растраты ключавых рэсурсаў, якімі яны валодалі, але яна не магла ігнараваць абразу, нанесеную імі Богу-Імператару."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage2Description" value="Над рэшткамі Механікус нашыя сёстры ўзносяць сьвятую ваду і малітвы. Аднак існавала апошняе выпрабаваньне - Адэптус Астартэс. Родныя дзеці Бога-Імператара заўжды адмаўлялі Яго веліч, нават Яго боскасьць, і адкідвалі нашыя заклікі да малітвы. Вядома, мы не маглі выступіць супраць нашых братоў; супраць тварэньняў нашага Бога? Мы маліліся дзеля настаўленьня."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage3Description" value="Нашыя настаўленьні былі чыстымі нават без ускоснага аб'явеньня Эклізіархіі. Вандзіра асабіста абвясьціла ерэтыкамі Адэптус Астартэс і заклікала вернікаў да вайны. Бо сам Імератар абраў Адэпта Сарорытас інструмантам, што выратуе гэтую планету, заміж сваіх сыноў."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1EndingDescription" value="І іх магутныя постаці былі навалены, як у Брамы Вечнасьці 10,000 гадоў таму, але па нашай задуме. Тады Вандзіра павалілася і заплакала, бо страта тварэньняў, што зрабіў Імператар уласнымі рукамі, была занадта вялікай. Але наперадзе былі больш вялікія справы."/>	
	<entry name="SistersOfBattle/Story2" value="Глава 3: Крылы Справядлівасьці"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2BeginningDescription" value="Так адбылося адраджэньне Сьвятой Сэлесьціны. Адэпта Сарорытас ачысьцілі народ Гладыус Прайма, зрабілі яго чыстым у вачах Імператара. Кожная абарона чалавецтва, кожны яго бастыён быў правераны і прызнаны нежыцьцяздольным - Астра Мілітарум, Адэптус Механікус, Адэптус Астартэс. Толькі Адэпта Сарорытас засталіся непераможанымі."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage0Description" value="Але Бог-Імператар не супакойваўся і прызначыў нам апошняе выпрабаваньне. У небе з'явілася старажытная касьмічная грамадзіна, што выструменьвала заганную энергію Варпу, і зь яе спусьціліся ерэтыкі і расьсеяліся па паверхні планеты. Вандзіра заклікала іх пакаяцца ў сваіх грахах, але адказу не было. І тады яны атачылі нас. І кожная з нас ведала, што гэта момант нашага пакутніцтва."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage1Description" value="Ерэтыкі, быццам, не спыняліся, нібы карабель параджаў іх. Але раптам прагучаў голас з неба: 'Гэта мае ўмілаваныя сёстры, якімі я задаволена'. І неба запалала, як магніевае полымя. І ерэтыкі адвярнуліся. Але мы, сёстры, усьцешыліся, калі ўбачылі сыходзячае выратаваньне. Тое Сьвятая Сэлесьціна прыбыла на Гладыус Прайм. На крылах справядлівасьці, сфармаваных зь яе веры і любові да Імператара."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage2Description" value="І Сэлесьціна несла сьмерць сілам старога ворага, пакуль не дайшла да адзначанага медзьдзю і барвай, - Лорда Хаосу. Ён не паміраў, хоць і быў расколаты, пакуль не загаварыў голасам Духа: 'Гэты сьвет, Сэлесьціна, знаходзіцца за межамі Сьвятла Імператара. Ты памрэш тут і будзеш жыць зноў. Але ты ніколі ня зможаш пакінуць яго'. І ён паказаў акрывавленым пальцам у неба, дзе сярод бясконцага варп-шторму вісеў карабель дэманаў, і засьмяяўся, сьмяяўся, сьмяяўся. Пасьля словаў: 'Ня думайце, што я прынесла мір' - Сэлесьціна забіла яго. А паплечнікі лорда пабеглі і згубіліся ў пустке. Потым Сэлесьціна сышла медытаваць, пакінуўшы Кананэсу Вандзіру мацаваць нашыя пазіцыі супраць суднага дня."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage3Description" value="Нават у прысутнасьці Сэлесьціны прароцтва ерэтыка патрэсла вернікаў. Сумнявальнікаў было столькі ж, колькі валасоў на галаве, яны былі поўныя злосьці, прыступнасьці, крывадушнасьці і зласлоўя, і мы, лаялісты, не былі здольнымі адсякчы іх досыць хутка. Вера была патрэбная ў гэтай цемры."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2EndingDescription" value="Нашы горад дыміўся ад ачышчаных трупаў. І зьвінеў ад ляманту з сакрысьціяў і храмаў. І зіхацеў ад вернікаў і каяльнікаў. І Вандзіра ўбачыла, што гэта добра."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3" value="Глава 4: Шлях Пакаяньня"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3BeginningDescription" value="Сьвятая выйшла з адасабленьня, палаючы запалам: 'Мае сёстры, ня трэба слухаць ерэтыка! Ці мусім мы хавацца тут ад страху? Што такое вера бяз справаў?'. І маці Вандзіра апусьцілася на калені і памалілася Богу-Імператару."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3Stage0Description" value="Таму Сэлесьціна адправілася ачышчаць планету бяз страху паразы і сьмерці. За яе плячамі Экзарцысты хорам засьпявалі баявыя сьпевы ракетнымі залпамі. І мы, яе сёстры, ішлі сьледам за ёй."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3Stage1Description" value="З часам Сэлесьціна пагрузілася ў маўчаньне. Мы не падвяргалі сумневу веру нашай Сьвятой - не маглі, - але бітвы, якія яна ладзіла, рабіліся ўсе больш сьмяротнымі, набліжаючы яе да сьмерці, якой яна, здавалася, прагнула. Апошнія словы ерэтыка шапталі, што мы знаходзімся за межамі Сьвятла Імператара, што гэты сьвет сапраўды пакінуты. Непахісная Сьвятая Сэлесьціна працягвала ваяваць з больш жахлівымі ксенасамі, здавалася, пароджанымі самой паверхняй планеты."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3EndingDescription" value="Як і прадказваў ерэтык, Сэлесьціна не магла знайсьці сьмерць, а дзе знаходзіла, там адразу адраджалася. Найвялікая Сьвятая Імперыума была запалонена тут, на адной-адзінюткай планеце, тым часам як Хаос працягваў свае нязбожныя махінацыі ў іншых месцах. Сэлесьціна ведала, што палова галактыкі згубіла позірк дабраславёнага Астраномікана, тым часам як паганы вырадак Хоруса падзяліў Імперыум. Але яе вера не слабела. Калі мінула некалькі тыдняў яна скончыла бойню, супакоілася і слухала Настаўленьні Імператара."/>	
	<entry name="SistersOfBattle/Story4" value="Глава 5: Спадкаемства Апаганьніка"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4BeginningDescription" value="Візіі нашай сястры Сэлесьціны заўжды былі як скрозь цёмнае шкло, але яна чэрпала ўпэўненасьць у сваіх настаўленьнях і кіравалася імі без сумневу. Першае бачаньне было пра ворага, што ўзвышаўся ў спрадвечнай ганарыстасьці, пра цесныя запячатаныя пакоі, беспаветраныя і старажытныя, з вачамі, падобнымі на ранішнія зоркі. Незьлічонае мноства іх паўстала, самастойна, як у старажытнасьці, а іхнія рукі трымаюць адказ?"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4Stage0Description" value="Прапаведнік Мэлісал выйшаў на сувязь. Найстаражытныя храмы Эклізіархіі былі захоплены з-пад зямлі старажытнымі Некронамі, што ўзьняліся пасьля свайго сну на гэтай праклятай планеце. Калі ён зьвярнуўся па нас за дапамогай, кіпцюры з бліскучага мяталу самкнуліся вакол яго, і ён зьнік."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4Stage1Description" value="Мы будзем памятаць Мэлісала. З глыбокай пашанай яго сатлелая скура была спушчана са шпіляў Храма Прымус і пакладзена ўбаку, як рэліквія аднаго з дзён гэтай вайны. Бо гэта добра і прыймальна ў вачах Імператара. Потым да Сэлесьціны прыйшоў спалоханы місіянер, адзін з нямногіх выжылых, і ўпаў перад ёй ніцма і мовіў: 'Сьвятая, стварэньні сапраўды шукалі артэфакты пад нашымі храмамі'. Выжылы выйшаў і паказаў ёй, дзе яны капалі. І Сэлесьціна пазнала знак Некронаў і сказала: 'Мы палюем на Крыптэка, зьбіральніка мудрасьці. Я ня ведаю, што ён мае, проста Імператар загадаў нам забраць захопленае. Кананэса, ты мусіш зрабіць тое асабіста.'"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4EndingDescription" value="І тое стала мінулым, Некроны былі цалкам вынішчаны, аж да самага малога скарабея, што поўзаў. І Кананэса Вандзіра ішла па стыламу некрадэрмісу, назапашанаму ў сьценаў грабніцы, і знайшла Крыптэка там, дзе ён поўзаў у агоніі. І з дапамогай аркафлагэльлянтак ды прылад Шпітальерак, ды Іспытаў Бічавальніка яна выведала ў яго сакрэты пілонаў і К'тана, якога яны мусілі утаймоўваць. Калі Вандзіра зразумела, яна сказала Сэлесьціне: гэтая планета - пастка для іншага, і тое добрая справа. І Сэлесьціна ведала пілоны Кадыі і пра тое, як яны зьнясілілі яе дух, і яна ўбачыла, што гэтыя пілоны адрозьніваюцца, і яна уцяміла, што гэта добра. У тую ж гадзіну Сэлесьціна сказала, што маецца іншы шлях. Падчас ратаваньня з Кадыі шлях павуціньня дапамог ёй. І яна адчувае яго тут."/>	
	<entry name="SistersOfBattle/Story5" value="Глава 6: Ультыматыўная Ахвяра"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5BeginningDescription" value="Досьвіткам напрыканцы Фэсту Сьвятых, Сэлесьціна і Вандзіра прыйшлі паглядзець на браму. Яны стаялі ў канцы замкнёнай даліны, што некалі служыла шпацырным садам для багацеяў Сьвета-Вульля. Даліна канчалася старажытным ледавіком, які быў скапаны дзеля адкрыцьця Шляха Павуціньня. Яго брама была запячатана, а прывідная костка была чорнай, як попел. Над ёй, паміж схіламі даліны, узвышалася магутнасьць Аэльдары."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5Stage0Description" value="І Сэлесьціна мовіла, што мы можам пагутарыць з Аэльдары, бо яны дапамаглі ёй на Кадыі. Але Вандзіра не пажадала мець зносінаў з ксенасамі, і Сэлесьціна саступіла, сказаўшы: 'Я ня маю тут улады. Але мушу ісьці да іх, бо журбую з-за іх сьмерці'."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5Stage1Description" value="І Сэлесьціна стаяла ля брамы, сярод выбітных нябожчыкаў Аэльдары; і мы спрабавалі адчыніць браму, але брама ня рухалася. Механізмы былі неспасьціжнымі для нас. Таму Вандзіра пракляла паганых ксенасаў. І тады да яе прывялі Аэльдарскую Рэйнджэрку, што выжыла ў бітве, Далёкабачачую Аэрлу. І як толькі яна пракляла і скляла Сьвятую, яна супакоілася і патлумачыла. Што браму пабудавалі праклятыя Аэльдары, якіх яны завуць Друкхары. Што яны рыхтаваліся да разбурэньня брамы, бо яе нельга адкрыць бяз страшных пакут. І мы бачылі зарады, усталяваныя каля брамы, і ведалі, што яна гавора праўду. І тады Вандзіра ўсьміхнулася, праведным поглядам, сказаўшы, што гэта да лепшага, бо пакуты ідуць нам насустрач. І Сэлесьціна, паглядзела на аўгураў, і убачыла, што арда Хаосу не бязьдзейнічала, пакуль мы ладзілі пошукі, яна ўзмацнялася і захапіла большую частку гэтага сьвету. І яна прыйшла адпомсьціць за свайго загінулага Лорда. Пакуты, здаецца, будуць з усіх бакоў."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5EndingDescription" value="І вось стаіць брама, і Сэлесьціна каля яе. І мы паміраем вакол, і нашыя ворагі таксама, у агоніі і жахе. І вось брама з трэскам расчыняецца перад крыклівым Эмпірэям, і Сэлесьціна ступае празь яе, заклікаючы нас ісьці ўсьлед за сабой. І я рушыла ўсьлед за ёй, рушыла ўсьлед за Сьвятой, найменшая з нашых сьціплых памінальніц. А Вандзіра пакланілася і спыніла маіх сясьцёр, сказаўшы: 'Не, мы ня можам утрымоўваць іх. Мы памром тут'. І мы глядзелі на бітву ззаду, калі магутныя Кхорніцкія баявыя машыны прарваліся ў канец схаванай даліны, і ведалі, што яна кажа праўду. І мы адступілі ўнутр, і схіліліся на калені, і маліліся. І Вандзіра падарвала зарады Аэльдары і запячатала за намі праход. І зараз я нахаджуся сам-насам з Сэлесьцінай у Друкхарскім Шляхе Павуціньня і давяраю ёй гэтыя запісы. Бо мужчыны і жанчыны не жывуць доўга ў гэтым месцы."/>	

	<!-- Space Marines -->
	<entry name="SpaceMarines/Story0" value="Глава 1: Канчатковае Заснаваньне"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story0BeginningDescription" value="Прыбыцьцё велізарнай арды Оркаў на вашы хатні сьвет для вас, як Майстра Падзелу, стала катастрофай. Але ніхто і ніколі ня скажа, што Адэптус Астартэс ухіляецца ад вырашэньня складаных выклікаў. І ўсё ж, пасьля некалькіх месяцаў змаганьня, бітва зайшла ў тупік. Вы праінструктавалі грамадзянскага планетарнага губернатара, што патрэбна падтрымка ад Астра Мілітарум для зьнішчэньня зялёнай пагрозы. Тое прыярытэт незалежна ад удару па гонары Падзелу.<br/><br/>Не пасьпелі Гвардзейцы высадзіцца, як у сістэме пачаўся варп-шторм, які зруйнаваў планету. З усяго вашага велічнага флоту ацалела толькі адна Баявая Баржа на нізкай арбіце. Калі штормы на паверхні планеты сьціхлі, выжылыя Марыны выйшлі да зруйнаванага сьвету. Вы трапілі ў пастку на паверхні планеты, адрэзаныя ад Імперыума і аточаныя Ксенасамі. Але вы - сыны Імператара, Касьмічныя Марыны, і вы не памраце лёгка ці дарма!"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story0Stage0Description" value="Вашы Падзел планаваў усе магчымыя варыянты разьвіцьця падзей, таму ў вашай Крэпасьці маецца досыць ежы і рэсурсаў, каб перажыць дзесяцігодзьдзі бітваў і аблог, але больш складаныя прылады, амуніцыя і баявы рыштунак патрабуюць здабыцьця рэдкіх рэсурсаў. Каб мець шанец перамагчы пагрозу Ксенасаў, нам патрэбна гарантаваць бясьпеку месцаваньня гэтых ключавых матэрыялаў, бо Сэрвітары і прыгонныя мусяць іх здабываць."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story0Stage1Description" value="Пабудаваўшы Крэпасьць, вы засяродзілі свае высілкі на рэквізіцыях рэдкіх матэрыялаў у астатняга насельніцтва."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story0EndingDescription" value="Зараз, калі вашая лінія забесьпячэньня абаронена, Падзел болей не імкнецца проста выжываць - зараз мы мусіце выведаць гэты сьвет і высьветліць паходжаньне гэтых дзіўных варп-штормаў."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1" value="Глава 2: Шэпат Ерасі"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1BeginningDescription" value="З моманту пачатку штормаў вашыя Бібліарыі пачалі бясконца пакутаваць, і цяпер яны па-большасьці недзеяздольныя, але вашы галоўны Бібліарый, пераадольваючы боль, паўстаў перад вамі. Ён паведаміў, рыпаючы зубамі, што Бібліарыі адчуваюць штосьці нязбожнае побач з тутэйшым Астра Мілітарум. Адчуваньне надзвычайнае, небясьпечна магутнае, пустэча ўва варпе, і яна павінна быць зьнішчана.<br/><br/>Яго падозры заразьлівыя. Вы загадваеце затрымаць усе сілы Астра Мілітарум, але неўзабаве ўсе выходзіць з-пад кантролю: вашыя Марыны забіваюць Гвардзейцаў без разбору. Тое не пасуе Астартэс… але калі дзеля выратаваньня планеты патрэбна сьмерць тысячы нявінных, тады Астартэс - прылада Імператара."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1Stage0Description" value="Бібліарый лічыць, што з дапамогай адмыслова пабудаванага экранаванага Рэклюзіама, ён і яго Баявыя Браты змогуць выявіць крыніцу раздражненьня варпу."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1Stage1Description" value="Паблізу знаходзіцца буйное фармаваньне Астра Мілітарум, меркавана яно выйшла з абароненага бункера. Бібліарый паведамляе, што фармаваньне мае сьляды заражэньня, якія перашкаджаюць братам Рэклюзіама. На жаль, мы павінны ачысьціць іх."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1Stage2Description" value="Пасьля зьнішчэньня фармаваньня, адцягваючы фактар быў прыбраны. Рэклюзіам паведамляе: удалося выявіць іншыя бліжэйшыя месцы скрыўленьня варпу. Бібліарый настойвае на іх наведваньні дзеля далейшага вывучэньня."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1EndingDescription" value="Бібліарый зьвязваецца са сваімі братамі ў Рэклюзіаме і паведамляе, што ён знайшоў штосьці - старажытны будынак, у якім адчуваюцца сьляды Ксенасаў."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2" value="Глава 3: Цытадэль Вядзьмарства"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2BeginningDescription" value="Хаця сіла, якую выявіў Бібліарый, зьнікла, ён выявіў на яе месцы штосьці іншае - старажытны будынак Экзадытаў, які, відаць, ідзе глыбока ў ядро планеты. Але як толькі ён наблізіўся да яго, яму давялося адступіць перад тварам новай пагрозы - Некронаў, паўстаўлых з глыбінь."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2Stage0Description" value="Усьведамленьне таго, што гэта Сьвет-Грабніца Некронаў, прыводзіць прыгонных у жах, але мы, Астартэс, непахісныя. Арганізуйце Ўдарную Моц дзеля дасьледаваньня Экзадыцкай структуры і зьнішчэньня пагрозы Некронаў."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2EndingDescription" value="Вы зьнішчылі Некронаў і дасьледавалі ўтоеныя глыбіні планеты. Але вашая перамога спынілася, калі вярнуўся Бібліарый з жудаснымі навінамі."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3" value="Глава 4: Воля Імператара"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3BeginningDescription" value="Экзадыцкія руіны ўтойвалі чужынскую структуру, якую пабудавалі яшчэ ў часы Старажытных, і, здаецца, яна прасьціралася па ўсёй планеце. Яна дзее як штосьці падобнае на вязьніцу, утрымоўвае Некронаў у пастцы пад вечным варп-штормам і выклікае жудасныя разбурэньні на паверхні, каб зладзіць з больш сур'ёзнай пагрозай. Больш важнае тое, што Некроны, зь якімі мы ваявалі, былі не разумнымі стварэньнямі як звычайна, а пазбаўленымі розуму. Мы павінны ведаць болей."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage0Description" value="Вы ня маеце надзеі зразумець гэтую тэхналогію самастойна. Хаця гэта і супярэчыць усім настаўленьням Гільлімана, але, магчыма, вывучэньне Ксенасаў гэтай планеты паспрыяе ўнікальным адкрыцьцям?"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage1Description" value="Вашыя дасьледаваньні Ксенасаў неадкладна прынесьлі карысьць. Адсочваньне іх дзіўных тэхналогіяў дазволіла знайсьці некалькі цікавых кропак на паверхні планеты."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage2Description" value="Вашыя сканаваньні выявілі яшчэ большую ерась - схаваную Крэпасьць Адкупленьня, акупаваную Астра Мілітарум. Гвардзейцы не адказваюць на вашыя паведамленьні. Браты Рэклюзіама зазначаюць, што нейкая невядомая заганнасьць завалодала розумам людзей, і прапануюць абстраляць іх з баявой баржы, каб бясьпечна зьнішчыць крэпасьць."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage3Description" value="Пасьля зьнішчэньня заганнай Гвардыі, Бібліарыі адчуваюць, што прыйшоў час наблізіцца. Але Тактыка нашага Падзелу патрабуе выкарыстаньня капсул перакідваньня дзеля пранікненьня ў зону і зьнішчэньня астаткаў супраціву."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3EndingDescription" value="Ветэраны прыносяць знойдзеную ў руінах прыладу Экзадытаў пад стараннай аховай. Хутчэй за ўсё, гэта старажытны артэфакт, які як і многія іншыя з гэтай планеты, выраблены з матэрыялу, падобнага на Кадыйскія пілоны. Вы загадалі ізаляваць яго ў сэрцы крэпасьці вашага Падзелу да моманту высьвятленьня яго прызначэньня і моцна ахоўваць. Толькі вашыя Тэхмарыны могуць набліжацца да яго пад вартай Бібліарыя. Мінаюць тыдні…"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story4" value="Глава 5: Літанія Адданасьці"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story4BeginningDescription" value="Тэхмарыны абыякава дакладваюць. Прылада… жахлівая. Яе разбуральная сіла падобная на моц Экстэрмінатуса, але дзеля Экстэрмінатуса звычайна патрэбен цэлы флот караблёў, а не металічная скрыня, якую можа несьці адзін Марын у руцэ. Больш жахлівая сама яе наяўнасьць у гэтым сьвеце, бо, хто ведае, што яшчэ можа ўтойвацца ў глыбінях гэтай планеты, сярод руінаў Старажытных і іхніх агідных стварэньняў?<br/><br/>Слабасьць Падзелу не дазваляе спадзявацца на ўтрыманьне гэтай планеты, ці захаваньне прылады альбо структураў ад заняпаду ў рукі старога ворага, Хаосу. Сойм Падзелу пагаджаецца, што прыладу і планету трэба зьнішчыць, нават коштам самога Падзелу. Але Майстар Кузьні дае маленькую надзею - нават пасьля сьмерці генасемя льга захаваць глыбока пад манастыром, то бок перажыць… прыладу Экстэрмінатуса. Вы загадваеце неадкладна прыступіць да працы."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story4Stage0Description" value="Мадыфікаваныя сэрвітары пачынаюць рыць зямлю пад манастыром, уздымаючы яе сярод будынкаў Старажытных, каб знайсьці бясьпечнае месца дзеля генасемя Падзелу, якое патрэбна аптэкарыям дзеля імплантацыі ў новае пакаленьне. Майстар Кузьні ўпэўнены, што гэтыя будынкі перажывуць Экстэрмінатус, у адрозьненьні ад іншага."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story4EndingDescription" value="Бункеры пабудаваны, і старажытны Тэхмарын рыхтуе абрады, якія запусьцяць прыладу. У паветры лунае пах апошняй бітвы вашага Падзелу."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5" value="Глава 6: Абрады Пераходу"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5BeginningDescription" value="Зараз вы павінны падрыхтавацца да сьмерці. Марыны моляцца, накладаюць пячаткі Чысьціні, трэнеруюцца на палігонах і робяць усё, натуральнае для тых, хто рыхтуецца да сьмерці. Ніхто ня ведае, што адбудзецца пасьля запуску прылады, акрамя таго, што наўрад ці хтосьці зможа выжыць, і ўсе астатнія на планеце паспрабуюць спыніць вас…"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5Stage0Description" value="Майстар Кузьні ўважліва вывучае старажытны замок, яго кібернетычныя вочы блукаюць па мудрагелістай паверхні прылады. Потым яго рука-піла апускаецца ўніз і акуратна расьпілоўвае замок. Адразу ж раздаецца гук, які робіцца ўсё гучней і гучней. Тэхмарын ківае ў вашы бок - прылада гатовая да актывацыі."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5Stage1Description" value="Вашая сетка сувязі рэгіструе зьдзіўленьне і варожыя паведамленьні ад іншых сіл на планеце, да таго як яны паварочваюць зброю ў вашы бок. Тымчасам з паверхні планеты выпаўзаюць легіёны бязмозглых Некронаў і накіроўваюцца да Крэпасьці. Яшчэ аніводны Марын не сутыкаўся з такой сілай і выжываў - тое будзе годная сьмерць дзеля Падзелу!"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5Stage2Description" value="І вось сапраўдны вораг выяўлены, крыніца боязяў Бібліаряў - Аскепак К'тана, Ашуканца. Ён накіроўвае на вашыя бункеры з генасемям буйнейшае войска разбэшчаных Гвардзейцаў і Некронаў, відавочна, у надзеі пракрасьціся ў бункеры і выжыць пасьля Экстэрмінатуса. Вы павінны бараніць і бункеры, і прыладу Экстэрмінатуса датуль, пакуль яны ня будуць гатовыя - змагайцеся годна, Марыны, і вашыя імёны ўвойдуць у гісторыю Імперыума!"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5EndingDescription" value="Канец блізкі, так ці іначай. Вы і вашыя засталыя ў жывых ветэраны ваюеце ў роспачным ар'ергардзе Крэпасьці, і крок за крокам адціскаюцца сіламі К'тана. Калі вы адступаеце ў Кузьню, з'яўляецца паганы К'тан, яго залатое аблічча жахліва зьмяняецца ў знаёмых вам формах і тварах. Майстар Кузьні кідаецца на брыдоту ўсім целам, выйграючы час. Праз імгненьне пасьля яго падзеньня вы бачыце, як К'тан, нахмурыўшыся ад жаху і агіды, кідаецца на вас і прыладу Экстэрмінатуса. У той момант, калі забойны ўдар К'тана абрушваецца на вас, выцьцё прылады раптам змаўкае. У момант выбуху прылады і зьнішчэньня вашага Падзелу вы адчуваеце толькі гонар за тое, што выканалі Волю Імператара."/>
		
	<!-- Tau -->
	<entry name="Tau/Story0" value="Глава 1: Найвышэйшы Дабрабыт"/>
	<entry name="Tau/Story0BeginningDescription" value="Вы ня мусілі патрапіць сюды. Вам нельга было тут быць.<br/><br/>Вашы карабель быў каўчэгам, што пераносіў расы і ідэі Т'аў у новыя сьветы ўсьлед за флотам Камандора Дакладнага Ўдару. Вы мусілі быць зь ім і вашымі таварышамі Чацьвёртай Сьферы, зьвяртаць новыя душы ў Найвышэйшы Дабрабыт.<br/><br/>Заміж гэтага Ваш'аўн'ан завіс у ‘прасторы між зоркамі’. Заняпад паглынуў увесь флот. Вашыя аўксіліарыі былі страчаны ці зьніклі ў цемры. У гэтым бясконцым кашмары шматрукі быў няздольны захаваць вашы карабель, адзін з усяго флоту. Таму ён прызямліў яго тут. На гэтым зруйнаваным вайной, поўным варожых чужынцаў, патрапіўшым у пастку варп-штормаў Сьвеце-Вульлі гуэ'ла.<br/><br/>Як старэйшага па рангу Шас'Эл, што не знаходзіцца ў стазісе, Этэрны Аўн'Дак'Э прызначыў вас Камандорам. Ён даручыў вам новае заданьне: захапіць гэтую планету дзеля Т'аў."/>
	<entry name="Tau/Story0Stage0Description" value="Але спачатку ён патрабуе, каб вы высачылі вашых аблудных аўксіліарыяў."/>
	<entry name="Tau/Story0Stage1Description" value="У момант з'яўленьня Кор'Дарону з Касты Паветра вы вывучаеце прэпараванага Вэсьпіда. Яго стройная фігура маячыць над целам, і ён трохі адхіляецца, калі бачыць характэрныя пачварнасьці - скрыўленыя вачніцы, незвычайныя ўзоры, што выраслі пад мезапларумам, што выцякае ў тэргіт.<br/><br/>“Лепей мёртым.” - са шкадаваньнем гавора ён, робячы знак рукой у выглядзе голуба, - “Нам пашчасьціла, што мы злавілі яго сярод чарады. Я ўжо казаў, што нашыя загады прадугледжваюць зьнішчэньне ўсіх Мал'кораў, але нашыя выведнікі паведамляюць пра іншых Вэсьпідаў, што не нясуць ганьбу Монт. Магчыма будзе слушным прынамсі паспрабаваць іх вярнуць назад на Шлях?” Вы пагадзіліся - “Як гавораць на Са'кея: Шлях заўжды адчынены.” І як вы па шчырасьці сказалі Кор'Дарону, воі заўжды патрэбныя. Вы загадалі Ваярам Агню рыхтаваць Дронаў да вайны."/>
	<entry name="Tau/Story0EndingDescription" value="Рэкрутаваны вам Вэсьпід быў старанна правераны тэхнікамі Зямной Касты і ачышчаны - здаецца, забруджаньне кранула толькі меншасьць расаў-аўксіліарыяў. Вашая палёгка бязьмежная, бо для вас Т'аў заўжды былі нечым большым за расу."/>
	<entry name="Tau/Story1" value="Глава 2: Дабрачыннасьць Перш за Абавязак"/>
	<entry name="Tau/Story1BeginningDescription" value="Вашыя разважаньні ў сваім вочку былі перапынены. Знаёмы саладкаваты пах абвясьціў пра прыбыцьце першага сярод вас - Этэрнага каўчэга, бязьлітаснага Аўн'Дак'Э.<br/><br/>“Камандор, зоркі дзіўныя” - кажа Аўн'Дак'Э, - “Мы дрэйфуем у прасторы і часе, і хатнія сьветы страчаны. Магчыма, мы апошнія Т'аў”. Вы адчуваеце праўду ў яго словах.<br/><br/>Ён зьвяртае на вас жалезны погляд: “Мы запатрабавалі зьнішчыць аўксіліарыяў, бо не маглі дазволіць сабе гуляць у рызыковыя гульні. Вашыя дзеяньні паставілі пад пагрозу ўсю нашую цывілізацыю, нават калі яны апынуліся карыснымі”. Ён загадвае ачысьціць кожнага аўксіліарыя ці Т'аў з выяўленымі прыкметамі фізічнага, ментальнага ці духоўнага скажэньня."/>
	<entry name="Tau/Story1Stage0Description" value="Ён сыходзе, але спыняецца на парозе: “Вам спатрэбіцца лепшае настаўніцтва - падрыхтуўце Стазіс-Капсулы”."/>
	<entry name="Tau/Story1Stage1Description" value="Асьцярожна, асьцярожна, тэхнікі Бэнтусін перанесьлі стазіс-капсулы з вашага каўчэга ў горад каланістаў. Унутры сьпіць найкаштоўны скарб - формы вашых эксьпертаў і лідараў: Інжынеры, Этэрныя, Агнявыя Клінкі і Камандоры.<br/><br/>Аўн'Дак'Э зноў зьвяртаецца да вас: “Дроны выведкі Кор'Доран выявілі пад паверхняй планеты старажытныя структуры. Я павінен асабіста дасьледаваць іх. Я мушу быць упэўнены, што магу абаперціся на вас ў сваю адсутнасьць. Гэта так?” Яго твар абыякавы, але жэсты рук варожыя, чакаючыя.<br/><br/>Вы супакойваеце яго, у вашых вачах гарыць адданасьць, і  ён рыхтуецца да эксьпедыцыі."/>
	<entry name="Tau/Story1Stage2Description" value="Упершыню пасьля вяртаньня на Са'кея вы апынуліся без Этэрнага настаўленьня. Дзіўна, але вашыя штодзённыя разважаньні пра Дабрабыт здаюцца больш насычанымі, больш поўнымі. Вы адчуваеце адзінства з усім жывым, нават з незьлічонымі ворагамі гэтай планеты.<br/><br/>Хаця вы ведаеце, што Аўн'Дак'Э заўсёды загадваў выкарыстоўваць перадусім сілу - і зараз вы думаеце, як дзіўна гэта для прыхільніка Найвышэйшага Дабрабыту, - вы схіляецеся да таго, што спачатку трэба яго пераканаць. Вы пасылаеце Касту Вады разабрацца з чалавечымі ўцекачамі і вярнуць іх на Шлях, і прыкладаеце ўсе высілкі, каб дамагчыся гармоніі і шчасьця паміж рознымі расамі ў вашым горадзе."/>
	<entry name="Tau/Story1EndingDescription" value="Вядома, гэта - Найвышэйшы Дабрабыт. Здаецца, вы робіце ўсё слушна - так, як рабіла бы *яна*. Хаця вы пакляліся ня думаць пра яе."/>
	<entry name="Tau/Story2" value="Глава 3: Неперавабліваемыя"/>
	<entry name="Tau/Story2BeginningDescription" value="Аўн'Дак'Э пасылае зашыфраваныя сігналы. Ён выявіў пад планетай штосьці ўнікальнае і спрабуе ўсталяваць зь ім сувязь. Але яго абурае нястача вайсковых дзеяньняў, у прыватнасьці, супраць зелёнаскурых Бі'гэлаў, і ён загадвае вам абудзіць дзеля змаганьня зь імі Камандора больш высокага рангу. Менавіта ён мусіць узначаліць змаганьне з неперавабліваемымі: Бі'гэламі, роем І'хэ, гіганцкімі людзьмі Гуэ'рон'ша, іх субратамі з Монта, старажытнымі машынамі і горшымі…"/>
	<entry name="Tau/Story2Stage0Description" value="Існуе толька адна, што мае больш высокую пасаду, добра вядомая яму. Вы павінны абудзіць яе - вядомую як Шас'О Са'кея Лаўласа. Вядомая як Камандор Халоднае Полымя. Вядомая для вас як та'ліссэра, аб'яднаная крывёй."/>
	<entry name="Tau/Story2EndingDescription" value="Вы наглядаеце за дзеяньнямі праз дронавую сувязь і моцна ганарыцеся ёй, Халодным Полымям. У той жа час вы баіцеся яе. Бо ў Т'аў не прынята выказваць эмоцыі да роду, але яна большая за простага роднага: вы абодва аб'яднаны та'ліссэра, рытуалам яднаньня з нажом, гэтая сувязь бліжэйшая за сям'ю.<br/><br/>Калі яна вяртаецца з кампаніі, яе Баявы Гарнітур сапсаваны і акрываўлены, вы заўсёды чакаеце яе з Кадрамі гвардыі, гонар і палёгка дрэнна ўтоены за фармальнасьцямі. Як та'ліссэра, яна ведае, што гэта значыць."/>
	<entry name="Tau/Story3" value="Глава 4: Дасьведчаная Машына"/>
	<entry name="Tau/Story3BeginningDescription" value="Вашая сёньняшняя медытацыя была прысьвечана пакоры і абыякавасьці. Калі вы ўсталі, Халоднае Полымя прытулілася да вашага тэрміналу: “Сябар, я ганаруся табой”, - яна ўсьміхаецца, жэсты яе рук жартаўлівыя і цёплыя, - “Шлях Т'аў не павінен палягаць у тым, каб страляць першымі. І не кажы мне, каб я не клікала цябе ‘сябрам’ - Этэрных тут няма, а я маю больш высокую пасаду, ха. Ды навогул дзе знаходзяцца Этэрныя?”<br/><br/>Вы тлумачыце, што яны знаходзяцца альбо ў поле, альбо ў стазісе, альбо з Аўн'Дак'Э дасьледуюць таямніцы планеты. “Добра”, - яна сьмяецца, “Мяркую, сёньня мы павінны высьветліць у чым палягае Найвышэйшы Дабрабыт, так? Я адправіла дыпламатаў Касты Вады на перамовы з людзьмі - і выжылыя кажуць, што яны пагадзіліся на ўгоду. Калі мы зможам зьнішчыць іх здраднікаў з Монта, мы складзём перамір'е”."/>
	<entry name="Tau/Story3Stage0Description" value="Ісьці супраць яе нельга з-за чыну і гонару. Але гэта небясьпечны шлях…"/>
	<entry name="Tau/Story3Stage1Description" value="Вы задаволены Халодным Полымям за спробу, але дыпламатыя не прынесла посьпеху. Імперыум не зьбіраўся мець шчырыя справы з Т'аў. Пакуль вы змагаліся зь іхнімі ворагамі, ‘Хаосам’, яны рыхтаваліся да атакі. Халоднае Полымя павярнула супраць іх сваіх ваяроў."/>
	<entry name="Tau/Story3EndingDescription" value="Вы стаіце на доўгім хрыбце. Імперскае войска ляжыць перад вамі, уцякаючае ці падпаленае, вусякі перад тактычным геніям Халоднага Полымя. Здрада і нечаканасьць не былі перавагай супраць нашай перасяжнай тэхналогіі. Вы ведаеце, што вас чакаюць новыя ворагі, але вы ўпэўненыя, што цяпер яна зможа перамагчы ўсіх. Яна сыходзіць па сваю новую заваёву."/>
	<entry name="Tau/Story4" value="Глава 5: Латарэя Выжываньня"/>
	<entry name="Tau/Story4BeginningDescription" value="Аўн'Дак'Э вярнуўся з меншай колькасьцю целаахоўнікаў і большай колькасьцю шнараў. Вы з цяжкасьцю слухаеце яго выхвальныя аповеды пра свае вычына пад паверхняй планеты, але разумеце, калі ён дае планеце новую назву - “Муорт’ва’ул” ці ‘верхавіна кавадлы’.<br/><br/>Этэрныя нават размаўлялі з кімсьці разумным у глыбіні. Каста Зямлі і Бэнтусін спрабуюць разабрацца, але гавораць, што існуе старажытная прылада Ар'цэя, створаная праз усю планету. Яе стварылі Аэльдары ці іхнія папярэднікі тысячагодзьдзі таму, каб стрымаць бога Некронаў."/>
	<entry name="Tau/Story4Stage0Description" value="У нейкім сэнсе ён дагэтуль жывы і можа даць унікальную зброю супраць нашых ворагаў, здольную зьнішчыць усіх ня Т'аў на паверхні планеты, у тым ліку аўксіліарыяў. Калі Аўн'Дак'Э гаворыць вам, што гэта добра, вы горача верыце ў тое. Ён гаворыць вам, што вы мусіце рабіць."/>
	<entry name="Tau/Story4EndingDescription" value="Каста Зямлі скарысталася лабараторыямі Бэнту'сіна, каб усталяваць кантроль над прыладай, хаця дзеля яе актывацыі спатрэбіцца час. Вы паведамляеце план Аўн'Дак'Э Камандору Халоднае Полымя і чуеце як яна адхістваецца. “То'таў'ва! Як гэта Добра, Шас’Эл? Сьмерць нашых хаўрусьнікаў? Мільярда гуэ'ла гэтай планеты? Мусіць існаваць лепшы шлях. Я мушу спыніць гэтае вар'яцтва” - Яна абрывае сувязь. Гэта апошнія словы, якія вы ад яе чулі. Вы будзеце заўсёды шкадаваць пра тое, што не сказалі болей."/>
	<entry name="Tau/Story5" value="Глава 6: Праблема Калёсаў"/>
	<entry name="Tau/Story5BeginningDescription" value="З-за такой маленькай колькасьці Этэрных здольных пашырыць спакой, прыход Халоднага Полымя выклікаў вялікую колькасьць хваляваньняў і хуткае распаўсюджваньне паўстаньня. Яе адкрытае крэда, прыйманьне Т'аў, Гуэ'ла, расаў-аўксіліарыяў… усіх, апроч Этэрных, якіх расстрэльваюць на месцы. Іхнія паўстанцы з Касты Зямлі хутка ўмацоўваюць чалавечыя селішчы.<br/><br/>Аўн'Дак'Э ўвесь час знаходзіцца поруч з вамі, каб супакоіць вас: “Прыхільнікі Гуэ'сэншы сабраліся ў адным месцы, Камандор. Гэта вашы шанец загладзіць сваю віну. Забіце гэтую здрадніцу, Халоднае Полымя”. Вы глядзіце на яднаньльны нож, прышпілены да сьцягна. Яна для вас - больш, чым Т'аў, магчыма? Вы вагаецеся."/>
	<entry name="Tau/Story5Stage0Description" value="Але тут Аўн'Дак'Э прыхіляецца да вас вельмі блізка: “Вы жадаеце гэтага, Камандор, так”? І вы болей нічога не жадаеце. Болей нічога не жадаеце."/>
	<entry name="Tau/Story5Stage1Description" value="Усе селішча ўяўляла сабою класічны Каёнскі зман, каб адвесьці сілы ў іншае месца. Унутры… было пуста, працоўныя дроны сімулявалі актыўнасьць, пакуль Халоднае Полымя планавала атаку ў іншым месцы. Здаецца, яе кантакты з Касты Вады ў Імперыуме акупіліся (вы адчуваеце гонар?), і яны пацьвердзілі яе аповед пра прыладу. Паўстанцы прыйшлі па прыладу ў поўным складзе, каб перашкодзіць вам скарыстаць яе."/>
	<entry name="Tau/Story5EndingDescription" value="Аўн'Дак'Э глядзіць разам з вамі, як памірае Халоднае Полымя. Ён кажа вам, што вы павінны быць шчасьлівыя, што яна была здрадніцай, што яе сьмерць ачысьціць вашае імя і вы вольныя ад вязяў клятвы і адданасьці. Вы ўсьміхаецеся і ківаеце, а ўнутры вас штосьці ломіцца.<br/><br/>Этэрны злараднічае. Ён гавора, што хутка вы зможаце скарыстаць тэхналогіі з глыбіняў планеты і гэты сьвет стане маяком дзеля Найвышэйшага Дабрабыту. Ён кажа, што нарэшце выцесьніць Аўн'Ва. Вы адчуваеце, што ня можаце ня цешыцца за яго.<br/><br/>І ўсё ж унутры вас гарыць разарваная сувязь, раз'ядаючы вашы розум. Пазьней, падчас медытацыі, вы зноў і зноў круціце нож яднаньня, не зважаючы на парэзы, якія ён наносіць. Удалечыні ад Аўн'Дак'Э вы можаце думаць толькі пра яе - пра яе спагаду, пра яе мужнасьць, пра яе ахвяру. На гэтым паўстаньне Халоднага Полымя не канчаецца."/>
	
	<!-- Tyranids -->
	<entry name="Tyranids/Story0" value="Глава 1: Прафаза"/>
	<entry name="Tyranids/Story0BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Да: Магаса Ксеналогіса Лэксідзіум. Справаздача Дзівізіё Біялогіс з Гладыус Прайм.<style name='Default'/><br/><br/>…з Астра Мілітарум у якасьці тэхнажраца дзеля дасьледаваньня аб'екта Кола Варнака на Гладыус Прайм - а менавіта пасьпяховых эксьперыментаў, што прывялі да перамогі на Фекундыі… [дадзеныя страчаны]<br/><br/>…калі шторм стабілізаваўся, планета апынулася ізаляванай. Асьцерагаючыся горшага, я накіраваўся да аб'екта Генетара, але выявіў там пустыя руіны, без сьлядоў сэрвітараў і тэхнажрацоў. Я вярнуўся з пустымі рукамі да выжылых Імперскіх сілаў.<br/><br/>Неўзабаве пачалі прыходзіць паведамленьні. Монстры, жахі, Тыраніды. Але гэтыя стварэньні не былі скаардынаванымі зграямі - яны былі разрозьнены, бегалі ў адзінотку, станавіліся лёгкай здабычай для Неафітаў-Марынаў і Гвардзейцаў-Ветэранаў. Я адважыўся спадзявацца, што мы зможам хутка зьнішчыць іх.<br/><br/>Гэтае мара хутка прапала."/>
	<entry name="Tyranids/Story0Stage0Description" value="Разумея з гэтага моманту, што Розум Вульля засяродзіўся на стварэньні магутных сінаптычных істотаў: Ваяроў, Тыранаў і Гонараў."/>
	<entry name="Tyranids/Story0Stage1Description" value="Там дзе яны з'яўляліся, Тыраніды станавіліся накіраванымі і згуртаванымі. Я пачаў адчайвацца…"/>
	<entry name="Tyranids/Story0EndingDescription" value="Хутка дзікія Тыраніды зьніклі. Рой Вульля прапаў з віду, меркавана дзеля кансалідацыі і наступнага захопу планеты."/>
	<entry name="Tyranids/Story1" value="Глава 2: Інтэрфаза"/>
	<entry name="Tyranids/Story1BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Да: Магаса Ксеналогіса Лэксідзіум. Справаздача Дзівізіё Біялогіс з Гладыус Прайм.<style name='Default'/><br/><br/>Тэхнаадэпт, я меў дадзеныя з Фекундыі і Макрагга, я ведаў методыку Тыранідаў - яны зьбіралі біямасу дзеля нападу, агалялі ізаляваныя вобласьці да карэнных парод дзеля атрыманьня матэрыялаў і стварэньня сваё войскаў. Але Розум Вульля быў гурманам, ён зьбіраў мясцовыя генетычныя дадзеныя і ствараў ваяроў, прыстасаваных да нашых слабасьцяў, каб забясьпечыць перамогу. Нават зараз я ведаў, што за сьпінамі ваяроў знаходзіцца шмат Малантропаў.<br/><br/>Я мусіў папярэдзіць Астра Мілітарум, я ведаў - але быў больш заклапочаны аховай вынікаў нашых дасьледаваньняў. Гэтыя Тыраніды могуць стаць ключом да перамогі над наступным Флотам Вульля. Я вырашыў зьбіраць дадзеныя ў надзеі вывезьці іх з планеты і тым самым вырак гэты сьвет на згубу."/>
	<entry name="Tyranids/Story1Stage0Description" value="Розуму Вульля патрабавалася біямаса. Улічваючы, што ён пайшоў толькі ад некалькіх індывідаў з нашага цэнтру, яму патрабавалася больш генетычных дадзеных. Ён зьвярнуўся да сваіх Малантропаў - паўзучых гігантаў, што ішлі сьледам за яго роем."/>
	<entry name="Tyranids/Story1Stage1Description" value="Пасьля гадаваньня Малантропы былі адпраўлены на аднаўленьне біямасы і паглынаньне вялікіх пляцовак землі дзеля збору сьвежых генетычных дадзеных, зьнішчэньню тутэйшых сьверхдрапежнікаў і атрыманьню іхніх узораў дадзеных."/>
	<entry name="Tyranids/Story1EndingDescription" value="Неўзабаве з'явіліся Тыраніды - мацнейшыя і размаіцейшыя за чаканыя, з улікам абмежаванай колькасьці ў дасьледчым цэнтры."/>
	<entry name="Tyranids/Story2" value="Глава 3: Анойкіс"/>
	<entry name="Tyranids/Story2BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Да: Магаса Ксеналогіса Лэксідзіум. Справаздача Дзівізіё Біялогіс з Гладыус Прайм.<style name='Default'/><br/><br/>Урэшце, Падзел Касьмічных Марынаў і Астра Мілітарум усьвядомілі пагрозу: яны трапілі ў пастку ня толькі з Оркамі і Некронамі, але і з Тыранідамі. Чалавецтва можа быць раздушана гэтымі трымя жахамі Ксенасаў. Мая плоць, што засталася, балела ад роспачы. Але нечаканы хаўрусьнік даў нам надзею зьнішчыць іх раз і назаўжды.<br/><br/>Тэхнаадэпт, планета асабіста паўстала супраць іх.<br/><br/>Здаецца, на Гладыусе захоўвалася даўно забытая тэхналогія Ксенасаў, магчыма, тая самая, што завабіла нас у пастку пад варп-штормы. Навокал вульляў Тыранідаў узьнімаліся з пад зямлі вялікія шпілі з адпаліраванага Экзадыцкага металу. Сыходзячы з майго аналізу іхніх рэшткаў, падазраю, яны маглі існаваць задоўга да Аэльдары - гэтак доўга [дадзеныя страчаны]"/>
	<entry name="Tyranids/Story2Stage0Description" value="Там, дзе ўзьнімаліся шпілі, узмацняліся варп-штормы, ачышчаючы паверхню планеты ад жыцьця. Тыраніды былі адкінуты назад - на нейкі час."/>
	<entry name="Tyranids/Story2Stage1Description" value="Імперскія сілы былі гатовыя памерці, баронячы нашыя гарады. Яны скарысталіся момантам і пайшлі ў атаку. Я забесьпечыў іх часткай сваіх каштэлянаў, хаця шанцы на перамогу былі маленькімі. "/>
	<entry name="Tyranids/Story2EndingDescription" value="Усё было марна. Нашыя сілы былі зьнішчаны, разадраны на кавалкі і ўнесены ў меліярацыйныя басейны, нават старажытныя шпілі былі зрынуты."/>
	<entry name="Tyranids/Story3" value="Глава 4: Цытакінэз"/>
	<entry name="Tyranids/Story3BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Да: Магаса Ксеналогіса Лэксідзіум. Справаздача Дзівізіё Біялогіс з Гладыус Прайм.<style name='Default'/><br/><br/>Маючы планету ў хаўрусьніках, мы адважыліся марыць, але сілы чалавецтва не маглі сабе дазволіць страціць яшчэ адну эксьпедыцыю, падобна папярэдняй, а таму засяродзіліся на [дадзеныя страчаны]<br/><br/>Нашчасьце, старажытныя механізмы планеты падкінулі яшчэ адзін выбрык - псіхічны сігнал, падобны на той, што пакінуў асуджаны на згубу Астрапат з Фекундыі. Гэты сігнал нейкім чынам падзяліў Розум Вульля на часткі. Узьнік другі вулей, які пачаў змагацца з першым. Абаронцы атрымаль рэальную спадзею, што Флот Вульлей прамарнуе ўсю сваю біямасу на бескарысную міжусобную вайну.<br/><br/>Я ня меў такіх ілюзіяў. Бо ведаў, што адзін рой пераможа іншы. Неўзабаве ізаляваны штам Тыранідаў зробе заклік у космас і прывабіць найблізкі Флот Вульлей - магчыма, аскепак Ціамета - і тады ўсе будуць спажыты."/>
	<entry name="Tyranids/Story3Stage0Description" value="Урэшце два Розума Вульля сышліся ў бойке. Я ня ведаю, хто выжыў - арыгінал ці прэтэндэнт, але тое ня мае вялікага значэньня: пераможца спачатку адаптаваўся, а потым паглынуў войскі суперніка, атрымаўшы такім чынам генетычныя дадзеныя абодвух."/>
	<entry name="Tyranids/Story3EndingDescription" value="Як я і прадракаў, гэты канфлікт ня толькі ня стаў перашкодай, але і паскорыў захоп планеты Тыранідамі. Нашы астрапат здаў справаздачу: вулей стварыў штосьці кшалту Розуму Вывадку - псіхічны маяк, досыць моцны, каб прайсьці нават праз вір над галавой. Флот Вульля набліжаўся.<br/><br/>Каб страта Гладыус Прайма важыла хоць штосьці, хто-небудзь павінен быў выжыць і перадаць гэтыя дадзеныя Адэптус Механікус. Я планаваў свае ўцёкі з гэтай планеты."/>
	<entry name="Tyranids/Story4" value="Глава 5: Юкстакрынэзіс"/>
	<entry name="Tyranids/Story4BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Да: Магаса Ксеналогіса Лэксідзіум. Справаздача Дзівізіё Біялогіс з Гладыус Прайм.<style name='Default'/><br/><br/>Мінулі месяцы, Тэхнаадэпт. Планета працягвала ўзмацняць ціск на Ксенасаў, зварочвала само жыцьцё планеты супраць іх, нават калі Цень у Варпе апусьцілася на Гладыус Прайм і Флот Вульля атачыў яго.<br/><br/>Цяпер мы адчувалі сябе пабочнымі назіральнікамі бітвы паміж гігантамі. Напэўна, Розуму Вульля стала відавочна, што ён ня можа спажыць гэты сьвет звычайным шляхам - яго жахлівыя споравыя капсулы ня могуць прайсьці праз варп-штормы, а на паверхні Тыраніды ня могуць размнажацца досыць хутка, каб пераадолець нашую абарону. Трэба было штосьці асаблівае, каб узяць планету.<br/><br/>Малалікія Імперскія спадарожнікі і баявая баржа Касьмічных Марынаў здаюць справаздачу: Флот Вульля лунае над планетай, скідвае ўніз мікатычныя споры і дасьледуе шторм. Хаця нічога не прадзіралася, флот, здаецца, вызначыў адносна стабільную кропку ў шторме. Цень у Варпе націснула на яе, пашыраючы кропку."/>
	<entry name="Tyranids/Story4Stage0Description" value="На паверхні, Розум Вульля перасоўваў свае рэсурсы, каардынуя дзеяньні з флотам наверсе, намагаючыся неяк прадрацца праз шторм. Яго сілы былі заўважаны недалёка ад сьпячага горада-грабніцы Некронаў - здаецца, там шторм слабее?"/>
	<entry name="Tyranids/Story4Stage1Description" value="На нейкі час надышоў мір, Розум Вульля гнездаваўся і назапашваў рэсурсы. Мір, вядома, толькі ў кантэксьце бясконцай вайны."/>
	<entry name="Tyranids/Story4Stage2Description" value="Потым з новага вульля, падобна вытанчанай дзіўнай кветцы, але неверагодна высокай, паўстала Капілярная Вежа. Мы назіралі, як яна цягнецца ўвысь на многія мілі, ўзвышаючыся ўва атмасьферу."/>
	<entry name="Tyranids/Story4EndingDescription" value="З паверхні мы маглі бачыць толькі Капілярную Вежу. Але малалікія нізкаарбітальныя Імперскія караблі паведамлялі, што караблі вульля падбіраюцца ўсе бліжэй і бліжэй, працягваючы да вяршыні вежы дзіўныя вусікі, што палаюць вядзьмарскім агнём, калі на іх абрынаецца варп-шторм. Тое была толькі кароткая сувязь, але пасьля далучэньня мясцовы фрагмент Розуму Вульля зразумеў, як зьнішчыць гэты сьвет."/>
	<entry name="Tyranids/Story5" value="Глава 6: Фагейн"/>
	<entry name="Tyranids/Story5BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>Да: Магаса Ксеналогіса Лэксідзіум. Справаздача Дзівізіё Біялогіс з Гладыус Прайм.<style name='Default'/><br/><br/>Чым бы тое ні было, што б ні зараджалася тады на планеце, мы ўсе адчувалі жах - нават мая плоць, што засталася, зьмяншалася па меры яе росту. Калі яно нарадзілася, усе псайкеры на планеце заскуголілі - Розум Вульля даслаў на планету штосьці жахлівае.<br/><br/>Абарона планеты таксама разумела, што гэта канец - яна саскрабала ўсё, што засталося, кожны жах, быў выгнаны са свайго сховішча і накіраваны да вульля Тыранідаў. Оркі, Псіханэйны, Катачанскія Д'ябалы, дэгенераты Круты. І Розум Вульля бараніў свой жах, што нараджаўся, з ня меншай сілай."/>
	<entry name="Tyranids/Story5Stage0Description" value="Бітва была бясконцай - было няясна, ці вытрымае абарона планеты, не кажучы ўжо пра асіміляцыю Тыранідаў."/>
	<entry name="Tyranids/Story5Stage1Description" value="Мае спробы засьцерагчы артэфакт дзеля стабілізаваньня шторму былі сарваныя прыбыцьцём Тыранідаў і стратай маіх Каштэлянаў. Мой карабель ня мог пакінуць Гладыус. Цяпер я разумеў, што ўцёкі з планеты немагчымыя. У нашых імправізаваных фартыфікацыях Імперскі Культ у апошні раз узьнёс малітвы Богу-Імператару, а я маліўся Амнісіі.<br/><br/>Потым я зладзіў захаваньне сваіх запісаў традыцыйным метадам: пахаваньнем іх разам з генасемям Марынаў, глыбока ў кары планеты. І прыгатаваўся да сьмерці.<br/><br/>З вонку, на руінах нашай цывілізацыі, стварэньне Тыранідаў - Згуба гэтай планеты, набліжалася да сваёй долі - да сэрца гэтага дзіўнага чужынскага сьвету. Нашыя спадарожнікі бачылі, як яно білася каля падмурка Вежы Ваула. Магчыма, дзеля атрыманьня доступу да Экзадыцкіх механізмаў вежы?"/>
	<entry name="Tyranids/Story5EndingDescription" value="Вы хоць калісьці адчувалі, як планета… памірае? Мы ўсе адчувалі гэтае напрыканцы. Яна дрыжала пад нашымі нагамі. Старажытная моц, што змагалася з Тыранідамі, была канчаткова пераможана, яе псіхічная энергія была паглынута жахлівых стварэньнем Тыранідаў.<br/><br/>А потым яна пачала развальвацца. Гэтая старажытная машына, чым бы яна ні была, мабыць, проста трымала ўсю планету разам - нават цяпер зямля ўвесь час калоціцца пад нашымі нагамі, гравітацыя дзіка ссоўваецца. Калі так пойдзе і далей, планета проста разбурыцца, пазбавіўшы Тыранідаў рэсурсаў.<br/><br/>Я ня ведаю, ці захаваецца гэтае паведамленьне. Я даручыў яго свайму сэрвітару, зараз ён накіроўваецца ў кару планеты - спадзяюся, яно перажыве разбурэньне планеты. Няхай Амнісія зьлітуецца над нашымі душамі."/>
		
	<!-- Side -->
	<entry name="LordOfSkulls" value="Чарапы Трону Чарапоў"/>
	<entry name="LordOfSkullsBeginningDescription" value="Вашыя войскі перахопліваюць апошняе роспачнае паведамленьне несанкцыянаванага псайкера Імперыуму: “Войны, сьмерці, кроў… ўсё маніць гэты сьвет праз разлом варпу, бліжэй да яго валадарства… валадарства бясконцай вайны, дзе магутныя паміраюць і ўскрасаюць, каб шторанку ваяваць ізноў. Больш за ўсё я баяўся, што ён дашле аднаго са сваіх слуг, каб паскорыць нашае прыбыцьцё, і гэтае ажыцьцявілася. Што б мы ні рабілі, цяпер гэтая планета належыць Кхорну, Валадару Чарапоў.”"/>
	<entry name="LordOfSkullsStage0Description" value="Велічэзны механічны дэман-зьвер лютуе на гэтай планеце. Спыніце яго."/>
	<entry name="LordOfSkullsEndingDescription" value="Вы ня можаце паверыць, што перамаглі яго. Нават сам Валадар Чарапоў, здаецца, ня верыць у сваю паразу і працягвае каціцца наперад, хаця вялікай часткі яго суперструктуры ўжо не існуе. Ён скрыгоча і спыняецца, скутыя ў варпе руны трэскаюцца і раскладаюцца за лічаныя сякунды. Гладыус выбухае гнеўным ровам: Крывяпраг, зьвязаны цёмнай сувязьзю з гэтай вайсковай машынай, нарэшце выгнаны назад у валадарства Богаў Хаосу, дзе яго чакае раз'юшаны Кхорн."/>
	
</language>
